﻿
Für MyApplication sind folgende Ereignisse verfügbar:
Startup: Wird beim Starten der Anwendung noch vor dem Erstellen des Startformulars ausgelöst.
Shutdown: Wird nach dem Schließen aller Anwendungsformulare ausgelöst. Dieses Ereignis wird nicht ausgelöst, wenn die Anwendung nicht normal beendet wird.
UnhandledException: Wird ausgelöst, wenn in der Anwendung eine unbehandelte Ausnahme auftritt.
StartupNextInstance: Wird beim Starten einer Einzelinstanzanwendung ausgelöst, wenn diese bereits aktiv ist. 
NetworkAvailabilityChanged: Wird beim Herstellen oder Trennen der Netzwerkverbindung ausgelöst.
Initialisierung
Pfade
Falls Ordner nicht vorhanden: Erstellen!
Directories.txt vorkonfigurieren
Trennzeichen!
Klassen initialisieren
Config
Log starten
Dateigröße checken
Falls Log zu groß: löschen
Lizenz initialisieren

Erste Zeile: Version
V" entfernen => Zahl bleibt übrig
Falls Version ungültig: Abbruch
Version festgelegt
Zeile      Variable        Typ         Beschreibung
01)       WorkDPath       String      WorkDir
02)       LastMode        Short       Letzter verwendeter Modus (entspricht CBoxMODE.SelectedIndex)
03)       IntpV2          Boolean     Neuen Interpolator verwenden
04)       nnormEngStop    Single      Unter dieser Drehzahl Engine Stop
05)       TEMpath         String      TEM_Data Pfad
06)       LastTEM         String      Letzte TEM Datei   -nicht in Options Form!!!
07)       TEMexl          Boolean     Open TEM in Excel  -nicht in Options Form!!!
08)       EAAvInt         Short       Analyse intervals of seconds. Wenn 0: Wert abfragen
09)       ModOut          Boolean     Modale Ausgabe
10)       WegKorJa        Boolean     Wegkorrektur damit bei Geschw. Reduktion Zyklus nicht kürzer wird
11)       GnVorgab        Boolean     Gang- bzw. Drehzahl
12)       LogSize         Int16       Maximale Log-Größe [MiB]
13)       FZPsort         Boolean     FZP sortieren (früher Standard da VISSIM die .fzp nach Sekunden sortiert ausgibt)
14)       FZPsortExp      Boolean     Sortierte FZP exportieren
15)       BATCHoutpath    Boolean     Ausgabepfad für BATCH-Modus:   <WORKDIR>, <GENPATH> oder Pfad
16)       BATCHoutSubD    Boolean     BATCH-Ausgabe in Unterordner (je .gen Datei)
17)       AirDensity      Single      Luftdichte
18)       FinalEmOnly     Boolean     Nur Final-Emissions ausgeben
19)       FCcorrection    Boolean     FC-Korrektur im BATCH-Modus
Früher:  IntpV2 = CBool(line)

Min/Max suchen
Normieren
Wenn Vorzeichen von x oder y nicht gleich Vorzeichen von xA(i) oder yA(i) dann wird Zeile i übersprungen

Fahrzustände in Sekunden
Fahrzustands-Anteile
Beschl.-Parameter
3s-Beschl
Fahranteile Stop/Acc/Dec/Cruise
Durchschnitts-Beschl

XY-Triangulierung
XZ-Triangulierung

Anleitung zur Einbindung neuer DEV-Options *********************************
1. Eintrag in "Sub New()"
I) Neues cDEVoption Objekt definieren mit "Conf0 = New cDEVoption(ConfigType, Description, SaveInConfg, Enabled)"
ConfigType      <tDEVconfType>  ...definiert Typ: Boolean, Integer, Single, String, Menüauswahl (Integer) oder Verweis auf Funktion
Description     <String>        ...Beschreibung des Parameters
SaveInConfg     <Boolean>       ...Ob Einstellung für nächsten PHEM-Start gespeichert werden soll
Enabled         <Boolean>       ...Ob Einstellung im DEV-Tab geändert werden kann
II) Default-Wert definieren. Hier wird unterschieden welcher ConfigType verwendet wird:
a) ConfigType = tBoolean:
Conf0.BoolVal = ...             <Boolean> 
b) ConfigType = tSingleVal:  
Conf0.SingleVal = ...           <Single>
c) ConfigType = tStringVal:    
Conf0.StringVal = ...           <String>
d) ConfigType = tIntVal:    
Conf0.IntVal = ...              <Integer>
e) ConfigType = tAction:
Conf0.ActionDelegate = New cDEVoption.dActionDelegate(AddressOf NameDerFunktion)
Wobei NameDerFunktion die aufzurufende Funktion ist die einen <String> übergibt: "Public Function NameDerFunktion() As String"
f) ConfigType = tContMenIndex:
Verfügbare Auswahl-Möglichkeiten als <String> definieren:
Conf0.AddMode("Auswahl 1")
Conf0.AddMode("Auswahl 2")
usw...
Default-Wert definieren: Erste Auswahl = 0
Conf0.ModeIndex = ...       <Integer>
START: Parameter konfigurieren '****************************
ENDE: Parameter konfigurieren '*****************************
Initialisiert die tatsächlichen Config-Parameter aus der MyConfigs-Liste 
Demo für Delegate Function
Darf nicht sein

Transient Correction
Komponente wird sekündlich ausgegeben
ATVals definiert (EXS)
Summen/DruchschnittsWerte
Durchschnitt
Summe (g/h umgerechnet in g)

GEN-Liste raussuchen. Bei ADVANCE aus Flotte sonst aus Jobliste '**********************
Erg-Einträge erstellen '**********************
Fahrzeugtyp-unabhängig
Jede GEN-Datei auf Modus und Kennfeld checken
nix...
Elektrofahrzeug / Hybrid
EV & HEV
Nur EV:
Konventionell / Hybrid  (Alles außer EV)
Konventionelles Fahrzeug...
Aus den Messdaten
x/h-Ausgabe falls ADVANCE Modus -oder- EngineOnly -oder- Einheit nicht in x/h und somit keine Umrechnung in x/km möglich
Aus dem Kennfeld
x/h-Ausgabe falls ADVANCE Modus -oder- EngineOnly -oder- Einheit nicht in x/h und somit keine Umrechnung in x/km möglich
derzeit nix
Fahrzeugbesogene Felder
CylceKin
ErgListe sortieren damit g/km und g/h nebeneinander liegen
Fahrzeugtyp-unabhängig
Länge, Geschw., Steigung
Durchschnitts-Geschw. berechnen
Durchschnitts-Steigung berechnen
Positive effektive EM-Leistung
Positive effektive Batterie-Leistung = innere EM-Leistung
Positive innere Batterie-Leistung
Verbrauchte Energie berechnen
Negative effektive EM-Leistung
Negative effektive Batterie-Leistung = innere EM-Leistung
Negative innere Batterie-Leistung
Geladene Energie berechnen
Energie in/aus Batterie
EtaEM
EtaBat
Delta SOC
Nur EV:
Energieverbrauch
Konventionell d.h. alles mit ICE (nicht EV)
Emissionen
x/h-Ausgabe falls ADVANCE Modus -oder- EngineOnly -oder- Einheit nicht in x/h und somit keine Umrechnung in x/km möglich
Leistung, Drehzahl
Ppos
Pneg
Nur Gesamtfahrzeug (nicht EngOnly)
Pbrake-norm
Eair
Eroll
Egrad
Eacc
Eaux
Ebrake
Etransm
Masse, Loading
CylceKin
EposICE
EnegICE
Ausgabe-String erstellen:
Datei öffnen
Datei schließen (wird nach jedem Job neu geöffnet)
Datei öffnen
Datei schließen
Ausgabepfad definieren
Datei öffnen
Datei öffnen
Datei schließen (wird nach jedem Job neu geöffnet)

Durchschnitts-Geschw. berechnen
TODO: Mission nicht Zyklusname
TODO: Test Setup

Unterprogramm zur Korrektur der verbrauchswerte nach Motorgroesse (fuer HBEFA-Berechnungen, da dort
alle LKW-Groessen mit gleichem *.mep gerechnet werden
Korrektur des Kraftstoffverbrauches
nur für Handbuchrechnungen und LKW
für Euro0 und früher werden größenabhängig 3 verschiedene KF verwendet
daher hier keine Größenkorrektur
Korrekturfunktion für Euro1 und Euro 2 1:1 von Stand ARTEMIS übernommen
Korrekturfunktion Euro 3 gg. ARTEMIS geringfügig adaptiert (siehe FcCorr_Eu3ff.xls)
Korrekturfunktion für Euro 4 ff analog zu Euro3
lediglich adaptiert: Durchschnittsnennleistung der ins mep verwursteten Motoren
Euro6ff

GEN einlesen
VECTO: Defaultwerte für Parameter die nicht mehr in der .GEN/.VECTO sind werden beim Einlesen über SetDefault belegt.
Fehlermeldung in Init()
Einlesen der KFZ-Spezifikationen aus 'KFZspez'
FLD muss jetzt vor MAP/MEP eingelesen werden falls dort <DRAG> Einträge sind!
Normieren
Kennfeld: Spalten 1 und 2 sind die x- und y- Koordinaten (Pe,n), die
uebrigen sind Messwerte
Emissionen und Verbrauch in (g/(h*(kW_Nennleistung) bei SNF
Emissionen in (g/h) und Verbrauch in (g/(h*(kW_Nennleistung) bei PKW und LNF
Kennfeld einlesen
Normieren
Einlesen des KFZ-Fahrzyklus (Nicht in ADVANCE).
LUZ: 04.02.2011: Ab jetzt ausserhalb von LESE wegen neuer BATCH-Struktur
Dynamik-Korrekturparameter, falls dynamokkorrektur ausgewählt:
Parameter aus multipler Regressionsanalyse, Differenz zu stationär in
SNF: (g/h)/kW_Nennleistung fuer einzelne Parameter
PKW  (g/h) für Emissionen , (g/h)/kW fuer Verbrauch
Einlesen der Daten fuer Hybridsimulation:
TODO: EV/HEV Init hierher!

Hauptprogramm für alle Modi
Falls es zu "ungeplanten" Abbruch kommt
Fehler zurücksetzen
Modus festlegen und Meldung
Lizenz checken
BATCH-Ausgabeordner erstellen falls notwendig
MOD-Daten Klasse initialisieren
TEST: Schaun ob's auch ohne dem geht: MODdata.Init()
ERG-Klasse initialisieren
Warnung wenn ungültige/unrealistische Einstellungen
Meldungen
Progbar-Init
Schleife zur Berechnung fuer alle vorgegebenen Zyklen und Fahrzeuge:
Job-Schleife ****************************************
Check ob Abbruch
Falls Error beim GEN einlesen
Einlesen der Inputfiles
BATCH: Zyklus aus DRI-Liste
ADVANCE: Zyklus wird nicht eingelesen
Überprüfe ob alle Modi in der GEN Datei lizenziert sind
Falls Optimierer aktiv werden hier die Parameter eingelesen
BATCH: Sub-Dir Ausgabeordner erstellen
Zylus-Schleife ****************************************
ProgBar
BATCH-Modus: Fahrzyklus nicht aus GEN-Datei sondern aus DRI-Liste
Status
Ausgabe-Name definieren
VECTO-Zylus-Schleife **********************************
ProgBar
TODO: Loading Schleife
VECTO-Loading-Schleife *********************************
Einstiegspunkt für SOC-Start Iteration
Aufraumen
Zyklus einlesen
Einlesen
v(s) in v(t) konvertieren (optional)
In 1Hz konvertieren (optional)
Fehlermeldung in DRI.Convert()
Entnormieren
Zyklus-Vorgaben initialisieren (Geschw, Beschl, ...)
Rechne .npi-Leistung in Pe und P_clutch um
ACHTUNG: VehmodeInit benötigt Infos aus GEN und DRI!
Fehlermeldung innerhalb VehmodeInit()
TODO: Meldung...
CycleKin (für erg/sum usw.) berechnen
Emissionen und Nachbehandlung - wird bei EV-Modus nicht ausgeführt
Sekündliche TC Parameter ermittlen
Kennfeld Erstellung
Rohemissionen berechnen
TC Parameter umrechnen in Differenz zu Kennfeld-TC-Parameter
Dynamik-Korrektur
Korrektur der Verbrauchswerte kleiner LKW-Motoren bei HBEFA
Exhaust System Simulation
Summen / Durchschnitte bilden
Engine Analysis
Sekündliche Ausgabe ***
VECTO Ausgabe
TODO: Loadings umschalten...
Ausgabe für BATCH und ADVANCE
In ADVANCE ist Zyklus-Abbruch = Job-Abbruch
Ausgabe in Erg (Erste Berechnung - Initialisieren & Header)
Daten aufräumen
Status-Update
TODO: Loading Schleife
ENDE *** VECTO-Loading-Schleife *** ENDE ************************
ENDE *** VECTO-Zylus-Schleife *** ENDE *************************
ENDE *** Zylus-Schleife *** ENDE ******************************
If GEN.irechwahl = tCalcMode.cmHEV Then MsgStrBuilder.Append(" (dSOC = " & SOC(MODdata.tDim) - SOC(0) & ")")
Check ob Abbruch
ENDE *** Job-Schleife *** ENDE *******************************

Korrigierte Emissionen (wird von SOC-Iterations-Modul bestimmt)
Opt_Interface Ein/Ausschalten
Initialisierung
Initialisierung
Zähler null setzen
Korr. Em. löschen 
TODO: I/O-Verzeichnis festlegen
Timer initialisieren/starten
Parameter einlesen
Einlesen der Input-Datei mit Opt-Parameter
Parameter ausgeben
Ausgabe der Output-Datei mit Zielfunktion
Ausgabe StatusString
Berechnung der Zielfunktion
Ausgabe der Zielfunktion
Opt Deaktivieren
Status-Meldung (darf nicht von BGWorker aufgerufen werden)
Starte PHEM - wird von F_MAINForm.ComMsgTimer aufgerufen wenn Start-Signal erhalten
PHEM starten
Timer anhalten
Zähler + 1
PHEM starten
PHEM fertig - wird von BackgroundWorker1_RunWorkerCompleted aufgerufen wenn PHEM beendet
Ausgabe der Zielfunktion
PHEM_Launcher beenden
Timer wieder starten
Beendet PHEM_Launcher

Check ob Vorzeichen von Delta-SOC sich ändert
Vorzeichenwechsel...
Limit erreicht => Abbruch
Falls die letzte Iteration die Beste war (SOCnAbbr = True): Abbruch
Falls eine andere Iteration besser war (SOCnAbbr = False): Wiederholen
Check ob LinReg möglich: Mind. 2 Berechnungen; Mind. 1 dSOC-Vorzeichenwechsel
Unkorrigierte Em verwenden wenn SOC-Iteration OK
Unkorrigierte Em verwenden
Korrigierte Emissionen für Optimierer
Falls SOC-Iteration erfolgreich (oder Lin.Reg. nicht möglich) dann Emissionen der letzten Berechnung (unkorrigiert) verwenden

TODO: Weg damit! SOC-Iteration gehört in die Leistungsschleife oder nach Em-Berechnung für LinReg
Dateiformat
Log starten

Zeile 1: FZP-Datei
Zeile 2: FLT-Datei
Zeile 3: TEM-Datei
Zeile 4: RndSeed
Zeile 5: MISKAMout True/False
Zeile 6: STRfilter True/False
Zeile 7: Distance filter für SUM.STR
Zeile 8+: STR Dateien

Felder für Streckennummer, Spur und Koordinaten für alle STR-Dateien 
Berechnung
ADVANCE Initialisierung
ADV Datei einlesen
Check ob FLT vorhanden
Check ob sortierte FZP vorhanden
FLT einlesen (muss vor STR sein wegen cSTRerg)
EMlist erstellen
STR einlesen
Listen erstellen
FZP einlesen
FZP sortieren (und exportieren)
FZP Check
Für AusgVis
Ausgabe-Initialisierung
Dateinamen
Modale Ausgabe
Startwerte
ADVANCE Speicher frei geben
Ausgabe
Speicher freigeben
Listen löschen
Garbage Collection - Soll "System Out of Memory" Exception verhindern (tut's aber nicht!)
ADVANCE Fahrzeugberechnung
Check ob Fertig
Zyklus-Klasse initialisieren
Fahzeugnummer und Typ definieren (bleibt hier konstant)
Altes Fahrzeug ist VehStrAlt, Aktuelles ist VehStr
Listen erstellen
t0
Definiere Felder für Fahrzeug-Berechnung
Check ob neues Fahrzeug 
Allgemeiner Fahrzyklus
Strecken-Auswertung (MISKAM)
StatusMSG(7, "Calculation running... " & CInt(zFZP / FZPlen * 100).ToString("00") & "%", False)
Fahrzeug-Identifizierung
Check ob Zyklus zu kurz => Überspringen
Fahrzeuganzahl je Typ erhöhen
Check ob letzte Gen-Datei neu zu verwenden ist, sonst Belegung durch FLT
VehStr ist ab jetzt ALT
Abschnittsweise Berechnung
Zyklus durchschleifen
Nr. der STR-Datei
Falls Wechsel in STR-Nr:
Alte STR-Nr abschließen
Distanz (gefahrene km)
Reisezeit in h
Kfz-Anz
Summen-Emissionen
Aufsummieren
Letzte STR abschließen
Distanz (gefahrene km)
Reisezeit in h
Kfz-Anz
Summen-Emissionen
FLT einlesen
FZP einlesen
Dateilänge bestimmen
Arrays dimensionieren
Datei einlesen
Kommentare überspringen
Strecken die nicht in der STR Datei aufgeführt sind werden hier entfernt
Arrays belegen
Progress-Ausgabe
Speicher freigeben
Arrays neu dimensionieren
FZP sortiren
Aktuelles Fahrzeug ist vNr1
Zähle Fahrzeuge mit vNr = vNr1
vNrAnz = Anzahl der Fahrzeuge mit vNr = vNr1
Sortiere alle Fahrzeuge mit vNr = vNr1 nach Fahrzeugnummer
Zwischenspeicher = Zeile x1
Zeile x1 = Zeile x2
Zeile x2 = Zwischenspeicher
vNr1 nach Zeit sortieren
Zwischenspeicher = Zeile xx1
Zeile xx1 = Zeile xx2
Zeile x2 = Zwischenspeicher
Status-Ausgabe
FZP exportieren
Daten
STR einlesen
SID-Liste erstellen
Fahrzeuge aufteilen, die Lücke im Zeitverlauf haben
ADV einlesen
ADV Datei einlesen ********
Zeile 1: FZP-Datei
Zeile 2: FLT-Datei
Zeile 3: TEM-Datei
Zeile 4: RndSeed
Zeile 5: MISKAMout True/False
Zeile 6: STRfilter True/False
Zeile 7: STR.SUM Streckenfilter
Zeile 8+: STR Dateien
Ausgabepfad definieren
File mit Summen Ergebnissen ueber alle Kfz:
Ausgabe Schließen
Umrechnung auf g Emissionen je Sekunde sowie Kfz/Tag
Umrechnung auf mg Emissionen je Meter
Streckenlaenge [m] wird aus Gerade zwischen Anfangs- und Endpunkt berechnet:
Ausgabe der Ergebnisse
Filename fuer Ergebnisfile = Name Eingabefile aber mit *.sd3:
File mit Summen Ergebnissen ueber alle Streckenstuecke:
Unterprogramm zu PHEM/Advance zur Ausgabe der Ergebnisse an MISKAM Luftguetemodell von Lohmeyer
Daten jeweils durch Semikolon getrennt ausgegeben
Aufaddieren der Emissionsdaten nach Streckenabschnitten, ueber jede Sekunde fuer jedes Fahrzeug
Achtung: jeweils 2 Richtungen je Abschnitt moeglich aber nur StrId in *.fzp uebergeben -> auf "naechstgelegene"
Richtung zugewiesen
Suche nach naechstgelegenem Strassenteilstueck
Koordinaten Kfz:
Koordinaten Strecke: sSegAnX(j), sSegEnX(j), sSegAnY(j), sSegEnY(j) aus Eingabe
Abstandsumme zu Anfang- und Endpunkt des Streckenabschnittes j
Falls Streckennummer auf *.fzp File in *.str File nicht existiert, wird auf naechstgelegenes Stueck zugewiesen (gleiches System wie oben):
Aufsummierung der Emissionen auf den jeweils zugehoerigen Streckenabschnitten:
berechnung sekuendlich in (g/h)/3600 -> g/Strecke ueber gesamte Zeit
Zaehlen der Kfz fuer DTV (nur wenn nicht in voriger Sekunde auch schon auf der Strecke
Grobe Rechnung Benzol nach GLOBEMI (HBEFA):
Trennung nach Otto, Diesel, LKW, PKW,vor/nach EURO 1
Grobe Rechnung Russ, Anteile Russ an PM derzeit nur Schaetzwerte!!!!:
Trennung nach Otto, Diesel, LKW, PKW,vor/nach EURO 1
SO2-Emissionen aus dem  im Kraftstoff enthaltenen
Schwefel gerechnet. Mit Masse SO2 = (Masse% S / 100) * 2
Ausgabe der einzelnen STR-Ergebnisse '*********
Ausgabe Summen über alle STR's '*********
Datei-Header
Em je km ***************************
Em je Segment
Segment-Name
Anzahl Fahrzeuge
Reisezeit
Em je km
Schreiben
Em je Vehicle Type
Anzahl Fahrzeuge
Reisezeit, Strecke, Avg.Speed
Em
Schreiben
Summe
Segment
Anzahl Fahrzeuge wird nicht aus STRerg berechnet (macht keinen Sinn) sondern aus cFLTfleet-Aufzeichnung
Reisezeit
Em je km
Schreiben
Em abs ****************************
Em je Segment
Segment-Name
Em abs
Schreiben
Em je Vehicle Type
Em
Schreiben
Summe
Segment
Em abs
Schreiben
mod-Datei zerlegen
InFile öffnen
Anzahl VehNummern
Schleife durch alle VehNummern in Liste
Abbruch falls Userabbruch
Abbruch falls Datei fertig
Ausgabedatei öffnen / Abbruch wenn Fehler beim Öffnen
Schleife durch Datei
Falls String schon eine VehNr enthält wird Zeile nicht nochmal eingelesen (siehe unten)
Zeile einlesen
Falls Zeile mit VehNr gefunden: VehNr rausholen
Falls VehNr die gesuchte ist: Ausgabedatei schreiben
Erste Zeile schreiben ("VehNr: ...")
Nächste Zeile lesen (sonst wird Do While übersprungen)
Schleife bis nächste VehNr / Dateiende
Wenn nächstes Fahrzeug:
Wenn gleiche Fahrzeugnummer: Datei weiter schreiben
Header und Units überspringen
Sonst: Raus aus Schleife
Zeile schreiben
Zeile lesen
Falls nicht EndOfStream Flag setzen damit nächste VehNr nicht übersprungen wird
Ausgabedatei schließen
Aus der VehNr-Such-Schleife raus springen
ProgBar
FLT Klasse
Initialisieren
GenDatei Zufallsgenerator
Klasse für abschnittsweise Auswertung
Datei-Header
Em je km ***************************
Ergebnisse je Veh-Type
Anzahl Fahrzeuge
Reisezeit
Em
Schreiben
Summe
Anzahl Fahrzeuge
Reisezeit
Em
Schreiben
Em absolut *************************
Ergebnisse je Veh-Type
Em
Schreiben
Summe
Em
Schreiben
Datei schließen

Fav-Dlog: "Abbrechen" => "Cancel"
Fav-Dlog: Statt leeren Items in Fav-Liste "<undefined>"
Anwendung
Benötigte Globale Variablen (Default):
Neue Instanz - ID definieren, umschalten auf FolderBrowser
OpenDialog - Öffnen Dialog - Übergibt True wenn Dialog mit OK beendet wurde
SaveDialog - Speichern Dialog - Übergibt True wenn Dialog mit OK beendet wurde
Dialog öffnen - Übergibt True wenn Dialog mit OK beendet wurde
File-History manuell updaten
File / Folder History speichen und Speicher freigeben
Dateiendungen definieren
Dateien abfragen

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Dieser Aufruf ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Fügen Sie Initialisierungen nach dem InitializeComponent()-Aufruf hinzu.
Wenn leerer Pfad: Aktuellen Ordner (MyFolder) nehmen
Abbruch wenn leerer Pfad
Dateien in Array übernehmen
Mehrere Dateien ausgewählt 
Einzelne Datei
Primäre Extension (u.a. für bForceExt)
Falls Datei ohne Pfad angegeben dann Pfad hinzufügen
Falls statt Datei ein Ordner eingegeben wurde: Auf Ordner wechseln und Abbruch
Check ob Datei mit Ext angegeben
Falls Datei ohne Endung (nach bForceExt-Abfrage) und nicht existiert dann primäre Endung hinzufügen
Check ob Datei existiert
Ja: Check ob Overwrite wenn bOverwriteCheck
Nein: Abbruch wenn bFileMustExist
MyFiles definieren
FolderHistory ContextMenu laden
Pfad definieren
Falls kein Pfad angegeben wird: Letzter Ordner, kein Dateiname
Falls Pfadlänge zu klein (Pfad ungültig): Letzte Datei
Ordner öffnen - Falls kein Ordner im Pfad: Letzter Ordner
Falls Datei ohne Pfad angegeben
sonst: 
Form anzeigen----------------------------------------------------
Globale Folder History updaten
Schließen und File/Folder History speichern
Umschalten auf FolderBrowser
Initialisieren
Globale FileBrowser Initialisierung
Laufwerk-ComboBox laden
Laufwerk-Liste erstellen
FolderHistory einlesen
Context Menu sortieren
Context Menu sortieren
Dateien
Ordner
Ordner wechseln
Abbruch wenn keine Laufwerk-Angabe
Suchfelder löschen
Laufwerk setzen
Ordner setzen
Ordner Eine Ebene hinauf
FolderListe laden
FolderListe löschen
Ordner hinzufügen
Dateiliste laden
Abbruch wenn bBrowseFolder
Extension-Filter definieren
FileListe löschen
Ordner hinzufügen

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Initialisieren
Bild Links------------------------------------------------------------------

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Initialisieren
Schließen
Inputfile- Steuerelemente------------------------------------------
Browse Button-Click Events
ADV speichern
Neue leere ADV
ADV in Form laden
Zeile 1: FZP-Datei
Zeile 2: FLT-Datei
Zeile 3: TEM-Datei
Zeile 4: RndSeed
Zeile 5: MISKAMout True/False
Zeile 6: STRfilter True/False
Zeile 7: Distance filter für SUM.STR
Zeile 8+: STR Dateien
ADV aus Form speichern
ADV.STRpathsClear()    '<= Nicht notwendig da neues lokales cADV-Objekt
Formular Änderungen (Kontrolle ob GEN gespeichert)---------------------------------
Event Handler für Formänderungen
Change Status ändern
Save changes ?" ...liefert True wenn User Vorgang abbricht

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Speichern oder Speichern als Function = true wenn Datei gespeichert
ENG speichern
Change Status ändern
Save changes ?" ...liefert True wenn User Vorgang abbricht

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Speichern oder Speichern als Function = true wenn Datei gespeichert
Change Status ändern
Save changes ?" ...liefert True wenn User Vorgang abbricht

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Coolant System Simulation Zwischenspeicher
Initialisiere Form (Lade Verlauf, Combobox-Listen,...)
Damit Combobox-Inhalte aktuell sind
Schließen
Änderung der DynKor Checkbox
Änderung der Kaltstart Checkbox
Änderund der SCR Checkbox
a_DesMax
Damit Veh-Datei übergeben wird
Damit Veh-Datei übergeben wird
Damit Veh-Datei übergeben wird
Speichern ("Save" bzw. "Save As" falls neue Datei)
GEN in Form laden
GEN einlesen
Form updaten
Kennfeld Erstellung-----------------
Kalt Start--------------------------
Dateien-----------------------------
Kalt Start
GEN aus Form speichern
Kennfeld Erstellung------------------------------------------------------
Kalt Start---------------------------------------------------------------
Dateien------------------------------------------------------------------
Kalt Start
Neue leere GEN
Kennfeld Erstellung-----------------
Kalt Start--------------------------
Dateien-----------------------------
Kalt Start
Event Handler für Formänderungen
Start/Stop - Checkbox Änderung
Start/Stop - Textbox Änderung
TextBox.TextChanged Events => Change()
Change Status ändern
Save changes ?" ...liefert True wenn User Vorgang abbricht

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

PHEM-Launcher
Falls Aufruf während PHEM schon läuft
GENlist-Selection löschen
Modus festlegen
Wenn mehr als 100 Kombinationen in Batch fragen ob sekündliche Ausgabe
Status
Job-Liste definieren
File- / Zylus- Liste definieren
Zyklus-Liste definieren (falls nicht BATCH-Modus wird in SetCycleList nur die Liste gelöscht und nicht neu belegt)
Check ob Overall-Progbar benötigt
Launch über Job_Launcher
Datei-Listen definieren
Job-Launcher
Options aus Options-Tab laden
Config speichern
Msg-Ausgabe zurück setzen
Button umschalten
Options disablen
ProgBars Start
BG-Worker starten
Beginne Arbeit
SLEEP verhindern
Bei x.ProgSec = -1 kein Update von ProgBarSec
Arbeit fertig
Progbar Reset
Damit ListView-Item Farben (Warnung = Gelb, etc..) richtig sichtbar
Falls Optimierer aktiv werden hier die Zielfunktion ausgegeben und Signal an Interface
ShutDown wenn Unexpected Error
Options enablen / GUI Reset
CommandLine Shutdown
Auto Shutdown
SLEEP reaktivieren
Initialisieren
Tabs richtig laden (sonst Problem mit Listviews)
FileLists
GUI Options laden (hier werden die GEN/ADV/DRI Listen geladen)
Spalten skalieren... erst nach dem Laden der Dateilisten
BackgroundWorker initialisieren
Lizenz überprüfen
Shown Event (Form-Load abgeschlossen)  ...hier werden StartUp-Forms geladen (DEV, GEN/ADV- Editor..)
Datei mit PHEM öffnen
ComLineArgs auslesen
Modus umschalten
Falls Datei angegeben
Schließen
FileLists speichern
Log schließen
Config speichern
FileBrowser-Instanzen schließen
Gesperrte Funktionen ein/ausblenden
Datei aus Liste entfernen
Datei zu Liste hinzufügen
Datei öffnen
GEN/ADV Liste: Datei hinzufügen
Falls PHEM läuft: Vorgang abbrechen (weil Modusänderung während Berechnung nix gscheit)
Modus umschalten falls nötig
Wenn Datei schon in Liste vorhanden: Nicht hinzufügen (nur wenn einzelne Datei)
Status reset
Element auswählen und anhaken
Sonst: Datei hinzufügen (ohne WorkDir)
Anzahl updaten
DRI Liste: Datei hinzufügen
Modus umschalten falls nötig
Anzahl updaten
Me.TabPageDRI.Text = "Driving Cycles (" & c & ")"
New GEN/ADV
Open GEN/ADV
Worker starten
Selected Items zwischenspeichern
Selected Items löschen
Items einfügen und auswählen
Modus ggf. umschalten (auf BATCH)
Falls PHEM schon rennt: STOP
Sonst: START
Listen speichern falls Crash
Modus Change
Alte Liste speichern
Neue Liste laden
GEN Editor öffnen und Datei laden
ADV Editor öffnen und Datei laden
FileLists speichern
ComMsgTimer_Tick Tick - Check ob neue Nachricht
Modus einstellen
Allgemein
Falls Link => Öffnen
Hand-Cursor für Links

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Dieser Aufruf ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Fügen Sie Initialisierungen nach dem InitializeComponent()-Aufruf hinzu.
Split
Zu Int32 convertieren
Sort
Ende

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Initialisiere - Lade Config
Config laden
Optionen-----------------------------------

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Initialisierung

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Speichern oder Speichern als Function = true wenn Datei gespeichert
Neue VEH
VEH öffnen
VEH speichern
Change Status ändern
Save changes ?" ...liefert True wenn User Vorgang abbricht

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Das Formular überschreibt den Löschvorgang, um die Komponentenliste zu bereinigen.
Wird vom Windows Form-Designer benötigt.
Hinweis: Die folgende Prozedur ist für den Windows Form-Designer erforderlich.
Das Bearbeiten ist mit dem Windows Form-Designer möglich.  
Das Bearbeiten mit dem Code-Editor ist nicht möglich.

Job-Status => Jobliste Status-Spalte
Zyklus-Status => Zyklusliste Status-Spalte
Worker Progress => Progbar (ProgBarSec Update wenn ProgSec > -1; ProgBarSec-Reset bei ProgSec = 0)
Progbar auf Continuous setzen
Abbruch
Status Message direkt an GUI - darf nicht durch den Backgroundworker geschehen!
Statusbar  - Aufruf durch WorkerMSG oder direkt über Form, NIEMALS über Worker
Status Form zurück setzen - Aufruf NUR durch Events, NIEMALS über Worker
Klasse zum Übergeben von Nachrichten vom Backgroundworker
Falls String nicht Zahl dann Null
Datei in Excel öffnen
WorkDir oder MainDir einfügen falls kein Pfad angegeben. Spezial-Ordner einfügen
Pfad trimmen
Falls leere Datei => Abbruch
sKeys ersetzen
Replace - Ordner bestimmen
Eine Ordner-Ebene hoch
Pfad ergänzen falls nicht vorhanden
Pfad eine Ebene nach oben      "C:\temp\ordner1\"  >>  "C:\temp\"
Dateiname ohne Pfad    "C:\temp\TEST.txt"  >>  "TEST.txt" oder "TEST"
Dateiname ohne Extension   "C:\temp\TEST.txt" >> "C:\temp\TEST"
Dateiname ohne Pfad falls Pfad = WorkDir oder MainDir
Pfad allein        "C:\temp\TEST.txt"  >>  "C:\temp\"
TEST.txt"          >>  ""
Endung allein      "C:\temp\TEST.txt" >> ".txt"

Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Datei öffnen
Kennfeld zurück setzen
Transmission ration to engine rpm [-]
Efficiency to engine [-]
Efficiency auxiliary to supply [-]
Efficiency Map
Spalte 1 = Auxiliary speed [rpm]   => X-Achse
Spalte 2 = Mechanical power [kW]   => Z-Achse (!)
Spalte 3 = Output power [kW]       => Y-Achse (!)

Private Const FormatVersion As Integer = 1
Private FileVersion As Integer
Vorgabe für EXS
Parameter für KF-Erstellung
Vorgabe für AUX
Values.Add(tDriComp.t, New List(Of Single))            '<= brauchen wir erst wenn bei ADVANCE > 1Hz unterstützt wird
Reset
Abbruch wenn's Datei nicht gibt
EmComp Init
jetzt in New()
Datei öffnen
Erste Zeile: Version
Falls Version ungültig: Abbruch
Version festgelegt
Falls keine Versionsangabe: Altes Format
Version-Check: Abbruch falls Inputdateiformat neuer ist als PHEM-Version
Spalte 2: Option "+" = Parameter für KF-Erstellung gegeben
Zweite Zeile: Namen/Identifizierung der Komponenten
Spaltenanzahl/Komponenten checken
Falls DRIcomp = Undefined dann wirds als EXS-Comp oder als Emission für KF-Erstellung / Eng-Analysis verwendet
ERROR wenn Komponente in spitzen Klammern aber nicht bekannt
Falls erste EXS-Spalte dann Dictionary erstellen
Falls EXS-Componenten noch nicht in Dictionary dann erstellen
Check ob ExsComp/Modul-Kombination schon vorhanden => ERROR
Gvorg / Nvorg setzen:
Dritte Zeile: Einheiten/Normierung
VECTO: nix einlesen. Fixe Units (line = file.ReadLine)
Normierungs-Unterstützte DRI-Komponenten
PeNormed = (UCase(Trim(line(Spalten(tDriComp.Pe)))) = sKey.Normed)
nNormed = (UCase(Trim(line(Spalten(tDriComp.nn)))) = sKey.Normed)
PaddNormed = (UCase(Trim(line(Spalten(tDriComp.Padd)))) = sKey.Normed)
MAP-Komponenten VECTO: Immer [g/h]!  
Unit in String für weitere Checks speichern
Klammern entfernen
Normierung und Unit festlegen
Zeile 4, 5: (optional, wenn oben "+"): Einstellungen für KF-Erstellung
Falls "+" aktiviert
Instanzen erstellen
1. Option "Kennfeld normieren durch Pnenn"
2. Option "Pfak anwenden"
Ab 4.Zeile bzw. Ab 6.Zeile: Werte (derzeit keine unterschiedlichen Einheiten/Normierungen unterstützt)
Datei öffnen
TODO...
Nvorg / Gvorg wird in ResetMe zurück gesetzt
Geschw. umrechnen in m/s
Normieren, falls notwendig
Padd entnormieren, falls notwendig
Pe normieren, falls notwendig
Emissionen werden nur in x/h oder x akzeptiert (siehe ReadFile) !!!!!!!!
Verzögerung limitieren ********************************
Zeitreihe erstellen '***********************************
Umrechnen in 1Hz '***********************************
Check ob Zeit nicht rückwärts 
Zeitgrenzen definieren
Ausgabe-, Summen- und Anz- Dictionaries erstellen
Startwerte
Nächster Zeitschritt
Falls Zeitschritt > tMax:
Sekunde abschließen
Falls keine Werte in Summe: Interpolieren
Falls nur ein Wert: Inter- / Extrapolieren
Neuen Bereich festlegen
Check ob letzte Sekunde
Neue Summe/Anz beginnen
Neue Felder übernehmen

Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Datei öffnen
Kennfeld-Konfig
FLD und MAP einlesen
Kennfeld normieren
Übergibt aktuell mögliche Antriebsleistung für geg. Drehzahl
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Übergibt aktuell mögliche Generatorleistung für geg. Drehzahl
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation

Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Datei öffnen
Listen initialisieren
Erste Zeile: Version
Falls Version ungültig: Abbruch
Version festgelegt
Falls keine Versionsangabe: Altes Format
Version-Check: Abbruch falls Inputdateiformat neuer ist als PHEM-Version
Zweite Zeile: Namen/Identifizierung der Komponenten (Schlepp-Emissionen f. KF-Erstellung)
Spaltenanzahl checken
Abbruch falls weniger als 3 Spalten
VECTO: Keine Header/Unit-Spalte. Immer PT1!
Dritte Zeile: Normierung/Einheit
Abbruch falls weniger Spalten als in zweiter Zeile
Alles okay
Zusatzkomponenten
Klammern entfernen
Normierung und Unit festlegen
Ab Zeile 4: Werte
Zeile einlesen
VECTO: M => Pe
Falls PT1 nicht vorgegeben wird Defaultwert verwendet (siehe oben)
Zeilen-Zähler hoch (wurde in ResetMe zurück gesetzt)
Datei schließen
ERROR-Label für sauberen Abbruch
Datei öffnen
Zeilen-Zähler hoch (wurde in ResetMe zurück gesetzt)
Datei schließen
Drehzahl normieren
Leistung normieren
Leistung normieren
Pe-Target normieren
Em ent-normieren
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Dynamische Volllast
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation

Modus
Erste Zeile: Version
Version-Check: Abbruch falls Inputdateiformat neuer ist als PHEM-Version
GEN Datei einlesen ****
Allgemein
KF Erstellung
Kaltstart
Einzelne Nebenverbraucher
Schaltmodell-Verteilung
ERROR-Label für sauberen Abbruch
GEN Datei einlesen ****
Alten Rechenmodus in neue Modus-Schalter umwandeln
Kennfeld Erstellung------------------------------------------------------
Liest Sub Input Files ein die keine eigene Klasse haben, etc.
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation

Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Datei öffnen
Listen initialisieren (vor Version-Check damit ReadOldFormat funktioniert)
Check ob MEP oder MAP
wird jetzt weiter unten gecheckt beim Einlesen.
Erste Zeile: Version
Version festgelegt
Version-Check: Abbruch falls Inputdateiformat neuer ist als PHEM-Version
Spalte 2: Option "+" = Parameter für KF-Erstellung gegeben
Zweite Zeile: Namen/Identifizierung der Komponenten (Nur Em. Leistung, Drehzahl ist fix!)
Spaltenanzahl checken
Abbruch falls weniger als 3 Spalten
Check ob Leistung/Drehzahl vertauscht
Em-Komponenten initialisieren
Default-Interpolator definiert in Em0 = New cEmComp
Default Pe-Correction definiert in Em0 = New cEmComp
Dictionary füllen....
ERROR wenn Komponente in spitzen Klammern aber nicht bekannt
Custom Em-Komponenten Dictionary:
Default Em-Komponenten ***
Default-Interpolator
Default Pe-Correction
Default-Name
TC-Komponenten werden nicht ausgegeben
Custom Em-Komponenten Dictionary:
Eintrag in Referenz-Dictionary
VECTO: Spalte 3 immer Verbrauch
Abbruch falls schon definiert
Dritte Zeile: Normierung/Einheit
Abbruch falls weniger Spalten als in zweiter Zeile
Normierung/Einheit einlesen
EM-Komp Referenz
Unit in String für weitere Checks speichern
Klammern entfernen
Normierung und Unit festlegen
Check ob n/Pe Einheiten OK:
Alles okay
Zeile 4,5: (optional, wenn oben "+"): Einstellungen für Pe-Cor (altes Pfak)
Falls nicht "+" werden Default Interpolatoren verwendet (s.o.)
Zeile 4 einlesen
Schleife über Em-Komponenten
Zeile 5 einlesen
Schleife über Em-Komponenten
Ab Zeile 4 (bzw. 6): Werte
Zeile einlesen
Zeilen-Zähler hoch (wurde in ResetMe zurück gesetzt)
Drehzahl
Leistung
Emissionen
Shep-Init
Datei schließen
ERROR-Label für sauberen Abbruch
Datei öffnen
Alte Kennfelder haben immer TC-Faktoren (sind halt evtl. Null)
Werte
Zeile einlesen
Zeilen-Zähler hoch (wurde in ResetMe zurück gesetzt)
Drehzahl
Leistung
Emissionen
Shep-Init
Datei schließen
Abbruch falls Em-Komponente nicht in MAP
Abbruch falls TC-Faktoren für die Komponente schon definiert
Drehzahl normieren
anders" normierte Drehzahl berechnen
Leistung normieren
Emissionen entnormieren
ACHTUNG: Selbst wenn x_kWh bzw. x_hPnenn in x_h umgewandelt werden muss Normed gleich bleiben weil sonst die DynKor nicht stimmt!
Werte sind bereits absolut angegeben
Unterscheidung in [x] und [x/h] derzeit nicht verwendet/unterstützt
Check ob Drehzahl/Leistung vertauscht
FC Delauney
Kennfeld-Erstellung
Initialisiere Em-Komponenten *******************
PeCorMode: Falls nicht in MES/NPI vorgegeben gilt bei Nicht-Default-Em was in cEmComp.New() eingestellt ist
Falls TC angegeben dann Abbruch
Interpolator auswählen
Eintrag in Referenz-Dictionary (Es wird nicht überprüft ob Em-Comp. doppelt vorkommt weil das schon in DRI.ReadFile passiert)
Infos ausgeben
Dynamikparameter und Extrapol kommen noch dazu
Mittelwert-Dictionary initialisieren ***************
Mittelwerte berechnen **********************
Haupt-Schleife
Listen erstellen
Schleife über Messwerte
Bereich unter iMsek mit Messwert belegen
Bereich über iMsek mit Mittelwerten der Messwerte belegen
Keine Mittelwertbildung
EmCheck: False = Wert noch nicht verwendet, True = Wert wurde bereits in Kennfeld verwurschtet
Rasterung ****************************
Schlepp hinzufügen mit halber nn-Schrittweite. Wird für Pfak benötigt. Falls GEN.KFinsertDrag deaktiviert wird sie später wieder gelöscht.
Leerlaufpunkt hinzufügen
NrUsed Erstellung / Null setzen *****************
Messwerte in Raster reinrechnen *****************
Basis Schrittweite zwischenspeichern
Schleife über Rasterpunkte (i)
Summen/Anzahl/Flags zurücksetzen
Schlepp-Leistung
Schleife bis genug Werte im Radius gefunden
Zähler/Summen zurück setzen
Schleife über Messwerte    (j)
Falls innerhalb von Radius...
Anz + 1
Schleife über alle Em-Komp.
Summe +
Min/Max belegen (für Log-Ausgabe)
Interpolierte Leistung aufsummieren (wird dann durch Anz dividiert)
Zählen wieviel Messwerte für Rasterpunkt verwendet werden (Log-Ausgabe)
Falls keine Messwerte im Radius (Anz=0) dann Radius vergrößern und Extra-Flag setzen
NrUsed belegen
Interpolierte Leistung = Summe / Anz
Pfak berechnen:
Falls oberhalb Pschlepp dann Pfak laut Formel oder 1 falls Abstand zw. Pe-Interpol und Pschlepp zu gering
Unterhalb von Pschlepp Pfak=0 => Em-Wert=Null
Extrapol-Flag in Extrapol-Spalte (1/0) übernehmen
Für Log-Ausgabe
Schleife über Em-Comp (innerhalb Rasterpunkt Schleife)
Falls Option 'Schlepp-Em aus .FLD' belegen und Rasterpunkt-Leistung <= Schleppleistung
Falls Schlepp-Em in .FLD vorhanden dann nehmen sonst mit Null belegen
Em-Belegung ohne Pfak (=> Pfak wird später gemacht)
Für Log-Ausgabe
TC-Faktoren ohne Pfak übernehmen
Pfak ******************************
WICHTIG !!!
Schleife geht über alle Rasterpunkt (auch über die Pe <= PeSchlepp bzw. PeIntpol nahe an Pschlepp).
Das ist OK weil Pfak dort sowieso mit Eins beleget.
Schleife über Em-Comp
Falls keine Create Map Einstellungen (in .NPI/.MES) oder Pfak explizit aktiviert => Pfak verwenden
Schleife über Rasterpunkte (i)
Altes Pfak mit Extrapolation von Null weg
Schlepp-Emission raus suchen
Schlepp-Em aus nächstgelegenen Rasterpunkt nehmen. Das geht weil Schleppkurve 
immer ins Map kommt (auch wenn sie dann später raus gelöscht wird) !!
Option 'Schlepp-Em aus .FLD' spielt keine Rolle weil das nur die Belegungs-Methode der Schleppkurve betrifft (s.o.) 
Pfak anwenden
Normieren (Wert und Unit) ********************
Falls Vorgabe in MES/NPI-Datei dann verwenden
Werte normieren
Sonst Standard-Normierung verwenden
Werte normieren
EmComponents zusammenfassen *******************
Schleppkurve wieder raus nehmen (optional) ***********
Schleife über Rasterpunkte (i). Keine For-Schleife weil iMapDim reduziert wird
Ausgabe Map '**************************
ACHTUNG: Nicht Name sondern sKey !!!
Werte
Ausgabe Zusatzinfo '***********************
Werte
Shep-Init
Default Shepard wie in intpshep()
Interpolator V1
Interpolator V2
Abstand berechnen und korrigieren.
Um Nullleistung werden Kennfeldpunkte um Pe=0 hoeher gewichtet und Drehzahlabstand geringer,
da Interpolation aus Punkten mit hoeherer last dort schlecht passt:
Quadrat des Abstandes:             
Falls Vorzeichen von Pe unterschiedlich (Last/Schlepp-Trennung) wird Abstand vergroessert um Schlepp bei Schlepp mehr zu gewichten:
Punkte innerhalb Radius zählen und ggf. Radius erhöhen
Abstand-Array erstellen und Leistung interpolieren für Pe-Korrektur
Berechnung von wisum
Interpolierte Leistung berechnen
Abstand berechnen und korrigieren.
Quadrat des Abstandes:                 
Punkte innerhalb Radius zählen und ggf. Radius erhöhen
Abstand-Array erstellen und Leistung interpolieren für Pe-Korrektur
Berechnung von wisumV2
Interpolierte Leistung berechnen
Berechnet Emission an Schleppkurve
Es wird an Schleppkurve gesucht
n0 ist schon in Init definiert worden
Abstand berechnen und korrigieren.
Quadrat des Abstandes:
Falls Vorzeichen von Pe unterschiedlich (Last/Schlepp-Trennung) wird Abstand vergroessert um Schlepp bei Schlepp mehr zu gewichten:
Punkte innerhalb Radius zählen und ggf. Radius erhöhen
Abstand-Array erstellen
Berechnung von wisum
Emission berechnen

Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Datei öffnen
Erste Zeile: Version
V" entfernen => Zahl bleibt übrig
Falls Version ungültig: Abbruch
Version festgelegt
Falls keine Versionsangabe: Altes Format
Version-Check: Abbruch falls Inputdateiformat neuer ist als PHEM-Version
Zweite Zeile: Check welche TC-Faktoren in welcher Spalte stehen (ab Spalte 1!!)
Abbruch falls weniger als 2 Spalen:
Abbruch wenn unbekannter TC-Faktor
Zu Dict hinzufügen
Ab Zeile 3: TC-Faktoren für die einzelnen Em-Komponeten 
l ist nur für Fehlerausgabe
Datei öffnen
Abbruch falls weniger als 11 Spalen:

Update 07.08.2012 (CO2 Demo)
Einzelne Nebenverbraucher
Zugkraftunterbrechung - Update 09.08.2012 (CO2 Demo)
Cd Modus / Input Datei - Update 14.08.2012 (CO2 Demo)
Axle configuration - Update 16.10.2012
Ende Einlesen ****************************
Zugkraftunterbrechung (Update 09.08.2012 - CO2 Demo)
Cd Modus / Input Datei (Update 14.08.2012 - CO2 Demo)
Retarder (Update 02.10.2012 - CO2 Demo)
Axle configuration - Update 16.10.2012
Fehlermeldung innerhalb AuxInit
Cd-Init
Transmission Loss Maps
Fr0
Getriebe-Nenndrehzahl
Getriebe-Nennleistung
Wenn nix angegeben: Motor-Nennleistung und Nenndrehzahl zur Normierung
PHEM:    n, PeIn, PeOut => x=n, y=PeOut, z=PeIn
PHEM: GBmap0.AddPoints(CDbl(line(0)) * n_norm, CDbl(line(2)) * Pe_norm, CDbl(line(1)) * Pe_norm)
VECTO: n, M_in, M_loss => x=n, y=PeOut, z=PeIn
Interpolieren mit Original Werten
Falls Fehler: Extrapolation versuchen
Suche nach nächstgelegenen Kennfeldpunkt
Wirkungsgrad
Antrieb => Antrieb
Schlepp => Antrieb: ERROR!
Antrieb => Schlepp: ERROR!
Schlepp => Schlepp
Mit Wirkungsgrad PeIn für original PeOut ausrechnen
Interpolieren mit Original Werten
Falls Fehler: Extrapolation versuchen
Suche nach nächstgelegenen Kennfeldpunkt
Wirkungsgrad
Antrieb => Antrieb
Schlepp => Antrieb: ERROR!
Antrieb => Schlepp: ERROR!
Schlepp => Schlepp
Mit Wirkungsgrad PeIn für original PeOut ausrechnen
Meldung in Readfile()
Falls Vair-Vorgabe in DRI aber nicht CdType= CdOfBeta dann Warnung
Falls konstanter Cd-Wert dann is nix zu tun
Inputdatei einlesen
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation
Inputdatei einlesen
Extrapolation für x < x(1)
Extrapolation für x > x(imax)
Interpolation

Aktuelle Daten (d.h. zum aktuellen (zuletzt berechneten) Zeitschritt)
Maximal zulässige Leistung zum Antreiben (Batterie entladen) [kW]    Vorzeichen positiv (PHEM Standard)
Maximal zulässige Leistung zum Generieren/Rekuperiren (Batterie laden) [kW]    Vorzeichen negativ (PHEM Standard)
Batteriemodell Renhart~ ---------------------------------
Methode zur Initialisierung - wird einmal aufgerufen
Abbruch wenn's Datei nicht gibt
Einlesen der Parameter:
Berechnung der Batteriespannung bei TempBat und SOC(0), Entladekurve
Berechnung der Batteriespannung bei TempBat und SOC(0), Ladekurve
Methode zur Berechnung der zulässigen Leistung - sekündlicher Aufruf
Methode zur Berechnung der Batterieveluste und SOC für geg. Leistung - sekündlicher Aufruf
Input:
Perf ...geforderte Leistung. Bedingung: PgMAX < Perf < PaMAX [kW]
alle Paramer die in Bat_Init bestimmt/eingelesen wurden
jz ...Aktueller Zeitschritt
Alle Arrays von Zeitschritt 1 bis jz-1
Übergibt PeBat für geg. PiBat (Vorzeichen nach PHEM)
PRIVATE ------------------------------------------
Batterie entladen
Temperaturfunktion
Ri bestimmen abhängig von Temperatur
Spannung bestimmen aus SOC und Spannungskurve
Strom berechnen
Batterieverluste
Batterietemperatur
SOC berechnen
Korrektur für den aktuellen Zeitschritt
Batterie laden
Temperaturfunktion
Ri bestimmen abhängig von Temperatur
Spannung bestimmen aus SOC und Spannungskurve
Strom berechnen
Batterieverluste
Batterietemperatur
SOC berechnen
Korrektur für den aktuellen Zeitschritt
Batterie nix tun
ALT: Ubat(jz) = Ubat(jz - 1)
Übergibt PeBat beim Laden mit PEmot (Vorzeichen nach Renhart)
Übergibt PeBat beim Entladen mit PEmot (Vorzeichen nach Renhart)

Leistungen
Fahrzeug
Zykluslänge definieren (Um 1s kürzer als Original weil Zwischensekunden)
Hier wird der eigentliche Zyklus eingelesen:
Drehzahl-Vorgabe
Drehzahl
Winkelbeschleunigung
Em-Komponenten mitteln (Zwischensekunden) für KF-Erstellung oder Eng-Analysis
EXS Vorgaben mitteln
Aux Vorgaben mitteln und Aux-Listen falls Aux in Dri und Veh vorhanden
Zykluslänge definieren: Gleiche Länge wie Zyklus (nicht reduziert weil keine "Zwischensekunden")
Hier wird der eigentliche Zyklus eingelesen:
Drehzahl-Vorgabe
Drehzahl
Winkelbeschleunigung
Initialisierung / Datei öffnen **************
ID-Zeile (Nur ADVANCE)
ADVANCE-spezifisch
Berechnete Dynamikparameter (Diff zu Kennfeld)
In Datei schreiben
Werte *************************************************************************************
Zeit
Strecke
Ist-Geschw.
Soll-Geschw.
Beschl.
Steigung
Drehzahl
Leistung 
Drehzahl normiert
Leistung normiert
Drehzahl in U/min
EM-Leistung in kW
Effektive Batterieleistung
Innere Batterieleistung
Batteriespannung
Batteriestrom
SOC
Drehzahl
Leistung 
Drehzahl normiert
Leistung normiert
Volllast und Schlepp
Leistung an Kupplung
Gang
Getriebeverluste
Diff-Verluste
Retarder-Verluste
PaEng
PaGB
Pa Veh
Roll..
Luft..
Steigung..
Aux..
Radleistung
Bremse
Auxiliaries
ADVANCE-spezifisch
X
Y
StrId
Final-Emissionen (Tailpipe)
Roh-Emissionen
TC-Emissionen
AT-Emissionen (EXS)
Berechnete Dynamikparameter (Diff zu Kennfeld)
In Datei schreiben
Errors/Warnings die sekündlich auftreten können
Reset-Hierarchie:
ResetAll
DesMaxExtr
GeschRedReset
CdExtrapol        
PxReset
TrLossMapExtr 
AuxMapExtr 
AuxNegative
FLDextrapol
Kompletter Reset (am Beginn jedes Sekundenschritts)
Reset von Errors nach Geschw.-Reduktion (innerhalb Iteration)
Reset von Errors die mit der Leistungsberechnung zu tun haben (nach Schaltmodell durchzuführen)
Errors ausgeben

Sekündliche Daten
Zugkraftunterbrechung
Rekuperation
Projekt HERO - BMW Mini Hybrid
Standard Mini One D Radstand 2467 mm
Annahme für Schwerpunkthöhe
nach http://www.colliseum.net/wiki/Schwerpunkth%C3%B6he
mit R = 2.467 [m] und m = 1335 [kg]
Bat einlesen
Maximale effektive EM-Leistung beim Antreiben abhängig von Überlast und Batteriezustand
Basis: Volllastkurve
Falls Überlast möglich: auf ÜL-Leistung hochskalieren
PeFLD = maximale EM-Leistung nach FLD und ÜL
PeMax aus PeBatMax berechnen
PeBAT = maximale EM-Leistung nach Batterie
Übergeben wird maximal die Leistung die die Batterie erlaubt
Maximale effektive EM-Leistung beim Laden abhängig von Überlast und Batteriezustand
Basis: Schleppkurve
Falls Überlast möglich: auf ÜL-Leistung hochskalieren
PeFLD = maximale EM-Leistung nach FLD und ÜL
PeMax aus PeBatMax berechnen
PeBAT = maximale EM-Leistung nach Batterie
Übergeben wird maximal die Leistung die die Batterie erlaubt
Umrechnung von PeBat(=PiEM) auf PeEM
Wenn Vorzeichen von x oder y nicht gleich Vorzeichen von xA(i) oder yA(i) dann wird Zeile i übersprungen
Umrechnung von PeEM auf PeBat(=PiEM)
Wenn Vorzeichen von x oder y nicht gleich Vorzeichen von xA(i) oder yA(i) dann wird Zeile i übersprungen
Maximale Rekup-Leistung
Falls unter V-Untergrenze dann gleich Null übergeben
Radaufstandskraft
Vorzeichen "sollte" immer + sein
Längskraft am Reifen
Sicherheitsfaktor mitnehmen
Leistung 
Falls unter V-Obergrenze dann linear runter skalieren
PeEM-Max reduzieren bis es die Batterie aushaltet
PeEM-Min reduzieren bis es die Batterie aushaltet
Start/Stop Steuerung
Abbruch wenn keine Geschw. gegeben
Initialisieren
Schaltpunkte für NEDC/FTP Schaltung
Schaltparameter initialisieren
Standard
Theoretische Höchstgeschwindigkeit [m/s] - gesetzt auf Geschw. bei 1.2 x NennDrehzahl im höchsten Gang
Zeitschleife    ****************************************
Sekundäre Progressbar
Zustand bestimmen
Reset der sekündlichen Errors 
Geschw. / Beschl. berechnen-------------------
Jetzt durch DRI-Klasse
Wenn Geschw. über theoretischer Höchstgeschw. => Reduzieren
a_DesMax
Check ob Beschleunigung zu hoch
Verzögerung limitieren ---------------------------
Check ob Verzögerung zu hoch
Aus Leistg-----
Fahrzustand bestimmen-------------------------
Schneller Check ob Leistung viel zu hoch
Gangwahl ************************************
Checken ob Kupplung schleift (wichtig für Schaltmodell):
Gang-Vorgabe
Drehzahlvorgabe
Gang nach Geschwindigkeit
Schaltmodell
Muss hier nochmal zurück gesetzt werden weil im Schaltmodell kann (und darf) das passieren
Schaltmodell/Vorgabe kann Clutch öffnen 
Wichtige Checks
Checken ob Geschwindigkeit reduzieren
If GeschwRed Then GoTo lbGeschwRed    <= stattdessen neues Konzept: Leistung wird "normal" berechnet und erst später überprüft ob Pe > Pmax... ?
Checken ob Kupplung offen:
bKupplOffen = (bStehen Or Gang(jz) = 0) <= bereits durch Clutch bekannt
Falls konventionell dann ICE-Kupplung = Hauptkupplung
bICEKupOffen = bKupplOffen <= Brauch i nix mehr
Falls vor Gangwahl festgestellt wurde, dass nicht KupplSchleif, dann bei zu niedriger Drehzahl runterschalten:
Checken ob Leerlauf obwohl Leistung > 0
wenn Leistung vor Diff > 0.1% von Nennleistung dann Korrigieren!
Drehzahl ************************************
Wenn Drehzahl vorgegeben dann wird der nächste Block übersprungen ***
Falls Start/Stop dann wird gleich bei nn < -0.05 auf nU = 0 gesetzt
Drehzahlabfall beim Auskuppeln
Leistungsabfall limitieren auf Pe(t-1) minus 75% von (Pe(t-1) - Pschlepp)
aus Auswertung ETC des Motors mit dem dynamische Volllast parametriert wurde
Einfluss auf Beschleunigungsvermögen gering (Einfluss durch Pe(t-1) bei dynamischer Volllast mit PT1)
Luz/Rexeis 21.08.2012
Iterations-Schleife: 01.10.2012    
original: M = -Pmin * 1000 * 60 / (2 * Math.PI * ((nU + nUx) / 2))
01.10.12 Luz: Drehzahl darf nicht höher werden als zuvor 
TODO: Auschalten?!
Beginn: Drehzahl-Check
Checken ob Drehzahl zu hoch! =>  Hochschalten
Checken ob Drehzahl zu niedrig mit geschlossener Kupplung
Motor-Zustand bestimmen ************************************
nn ist ab hier fix!
Nebenverbrauch bestimmen (aus VEH und DRI)
ICE-Trägheit
Nicht optimal da jz-1 bis jz nicht der richtige Zeitraum
Drehzahlvorgabe
Gesamt-Motorleistung
Leistungsverteilung usw. ******************
Volllast- / Schleppkurve
Drehzahl korrigieren
Falls Pmax < 0 oder Pmin > 0 dann Abbruch mit Error!
VKM an Schleppkurve
Forwärtsrechnung bis Rad (PvorD)
Check ob Abbruch (vor Geschw.Red-Iteration sonst kann sichs aufhängen)
Check ob P über Volllast => Geschw.-Reduktion
FEHLER: Geschw.-Red. bringt nix?!...
FEHLER: Motor nicht in Antrieb ...kann nicht sein?!
Zugkraftunterbrechung
Sekunde abschließen
Start / Stop - Aktivierung-Geschw. Steuerung
Modalwerte-Felder schreiben
Zugkraftunterbrechung
Meldungen (Abbruch falls Error)
Zeitschleife ENDE    ***********************************
Meldungen (wenn nicht ADVANCE)
Abbruch falls Leistung/Drehzahl nicht gegeben
Drehzahlen vorher weil sonst scheitert die Pmr-Berechnung bei MODdata.nU(t + 1)
Modalwerte-Felder schreiben
MODdata.Pe wird unten belegt
Leistung berechnen
Sekundäre Progressbar
Reset der sekündlichen Errors 
ALT und falsch weil Zeit nicht verschoben: P_mr(jz) = 0.001 * (I_mot * 0.0109662 * (n(jz) * nnenn) * nnenn * (n(jz) - n(jz - 1))) / Pnenn
Leistung aus Zyklus korrigiert um P_clutch
Drehzhal aus Zyklus => Durch CycleInit bestimmt
Falls Drehzahl unter Leerlauf wir Motor als abgestellt angenommen
Falls Pmax < 0 oder Pmin > 0 dann Abbruch mit Error!
FLD Check
Meldungen
Start/Stop Steuerung
WegKorrektur
Abbruch wenn keine Geschw. gegeben
Initialisieren
WG-Kennfeld aus MAP übernehmen und Pi-Liste berechnen
Schaltpunkte für NEDC/FTP Schaltung
Theoretische Höchstgeschwindigkeit [m/s]
Zeitschleife    ****************************************
Sekundäre Progressbar
Zustand bestimmen
Geschw. / Beschl. berechnen-------------------
Jetzt durch DRI-Klasse
Wenn Geschw. über theoretischer Höchstgeschw. => Reduzieren
Aus Leistg-----
Fahrzustand bestimmen-------------------------
Maximal zulässige Batterieleistung
Gangwahl ************************************
Checken ob Kupplung schleift (wichtig für Schaltmodell):
Gang-Vorgabe
Drehzahlvorgabe
Gang nach Geschwindigkeit wird hier nicht unterstützt
Schaltmodell
EV: Kein Leerlauf wegen Rekuperation
Falls Rekuperation laut Radleistung möglich: PrekupMax berechnen
Maximale Rekuperations-Leistung berechnen (abh. von Radlast/Reibkoef.)
Falls vor Gangwahl festgestellt wurde, dass nicht KupplSchleif, dann bei zu niedriger Drehzahl runterschalten:
Checken ob Leerlauf obwohl Leistung > 0
wenn Leistung vor Diff > 0.1% von Nennleistung dann Korrigieren!
Drehzahl ************************************
Wenn Drehzahl vorgegeben (Gemess = 2) dann wird der nächste Block übersprungen ***
Drehzahlabfall beim Auskuppeln
Beginn: Drehzahl-Check wenn keine Vorgabe
Checken ob Drehzahl zu hoch! =>  Hochschalten
Checken ob Drehzahl zu niedrig mit geschlossener Kupplung
Motor-Zustand bestimmen ************************************
nn ist ab hier fix!
Nebenverbrauch bestimmen (aus VEH und DRI)
MotorTrägheit
Nicht optimal da jz-1 bis jz nicht der richtige Zeitraum
Drehzahlvorgabe
Gesamt-Motorleistung
Leistungsverteilung usw. ******************
Volllast- / Schleppkurve
Maximale Rekuperations-Leistung berechnen (abh. von Radlast/Reibkoef.)
PrekupMax = fPrekupMax()
Falls RekupMax überschritten muss Pe neu berechnet werden
PbrakeRek = Leistung die zusätzlich mechanisch gebremst werden muss wegen Überschreitung von RekupMax
wird schon oben nach Gangwahl erledigt: PbrakeRek = Pantr - PrekupMax
Neue EM-Leistung
Check ob Leistung aufgenommen werden kann (abh. von FLD und Batterie). Bremsleistung berechnen.
RekupMax-Bremsleistung dazu addieren
Check ob P über Volllast => Geschw.-Reduktion
Falls Pmax=0 muss Batterie leer sein
FEHLER: Geschw.-Red. bringt nix?!...
Sekunde abschließen
Batterie ***********************
Modalwerte-Felder schreiben **************
Meldungen
Zeitschleife ENDE    *************************************
Meldungen (nicht ADV)
TODO.... Fehlermeldung etc
WegKorrektur
Abbruch wenn keine Geschw. gegeben
Initialisieren
Schaltpunkte für NEDC/FTP Schaltung
Schaltparameter initialisieren
Theoretische Höchstgeschwindigkeit [m/s]
HEV
Zeitschleife    ****************************************
Sekundäre Progressbar
Zustand bestimmen
Geschw. / Beschl. berechnen-------------------
Jetzt durch DRI-Klasse
Wenn Geschw. über theoretischer Höchstgeschw. => Reduzieren
Aus Leistg-----
Fahrzustand bestimmen *****************************
Fahrzustand bestimmen-------------------------
Gangwahl ************************************
Checken ob Kupplung schleift (wichtig für Schaltmodell):
Gang-Vorgabe
Drehzahlvorgabe
Gang nach Geschwindigkeit
Schaltmodell
Nebenverbrauch bestimmen (aus VEH und DRI)
HEV-Teil kommt erst nach Gangwahl weil Getr./Diff-Loss den benötigt und EM zwischen ICE und GB liegt
Nebenverbrauch bestimmen (aus VEH und DRI)
Wenn Drehzahl vorgegeben
Sonst aus Vist und Gear
Normierte Drehzahl
Maximale Leistung der ICE
Nebenverbrauch bestimmen (aus VEH und DRI)
Maximal zulässige Batterieleistung
Maximale EM-Leistung. (Batterieleistung limitiert EM-Leistung)
Leistung bis ICE/EM (= an Kupplung) berechnen
Leistung an Kupplung
Drehzahlvorgabe
Notwendige Leistung im EV-Betrieb
Leistung an Kupplung plus EM-Trägheit
ACHTUNG: Wenn ICE eingekuppelt dann muss PaICE auch noch dazu ! => Später bei Leistungsverteilung
Notwendige Leistung im ICE+EM-Betrieb
Notwendige Leistung im ICE-Betrieb
Check ob EV möglich
EM-Leistung >= Antriebsleistung
Falls EV möglich: Check ob kritisch
Check ob Assist / LPI / ICEonly möglich und ob Boost erforderlich
ICE-Ein muss möglich sein (ICElock)
Assist / Boost
Boost
ICE an Volllast
Check ob Rekup möglich
Fahrzustands-Unterscheidung *********************************
Betriebsmodus Vor-Auswahl ********************************
Wenn Boost notwendig (und möglich), dann keine Wahl
EV Mode wenn...
Wenn EV & ICE nicht möglich dann EV-Modus bis ICE wieder startet.... sollte nie vorkommen weil keine ICE-Abschaltung wenn wenig SOC
Falls Einsatz von HEV-Strategie:
Ke's berechnen
Optimale Ke's berechnen und Leistungen dazu ************
Emission/Verbrauch in g/h
KeSTE aus STE-Kurve...
Unter Max-Pe bleiben
Wenn Pvkm negativ: Berechnung für reinen EM-Betrieb
nicht gültig falls Batlvl <= Low oder ICEonLock
EM-Leistung = P-Antrieb
Verbrauchseinsparung in g/h 
Abbruch nach dieser Berechnung (mehr EM-Leistung macht keinen Sinn da hier schon rein elektrischer Antrieb)
Verbrauchseinsparung in g/h 
Leistung nach E-Motor in kW
Leistung in Batterie
Div/0 und Vorzeichen-Check
KeA berechnen in kWh/kg
Check ob Optimum
Abbruch falls reiner EM-Betrieb schon erreicht
Falls Pvkm an Volllast:
Pvkm auf Volllast setzen
Elektromotor in Generatorbetrieb (Pges1 - Pvkm < 0)
Abbruch nach diesem Durchgang weil mehr Generieren nicht möglich
Zusatzverbrauch in g/h 
Leistung nach E-Motor in kW
Leistung in Batterie
Div/0 und Vorzeichen-Check
KeG berechnen in kWh/kg
Check ob Optimum
Abbruch falls VKM-Volllast schon erreicht
Abstand Eta zu Kurve berechnen
KeSTE, Deltas auswerten ************************
Betriebsstrategie ***************************
Ke-Modus einsetzen wenn...
Gleicher Modus wie vorher, Fahrzustands-Änderung oder Letzter Modus unmöglich
wenn Motor nicht läuft
wenn PeICE-Leistungsänderung mit neuen Modus am geringsten
Leistungen je nach Modus verteilen **************************
EM übernimmt gesamte Leistung
Geschw. reduzieren falls Leistung zu hoch für EM oder Bat
Falls ICElock oder EVcrit dann ICE ein (aber ausgekuppelt)
ICE übernimmt gesamten Antrieb
ACHTUNG: ICEclutch ist standardmäßig 'False' deshalb hier keine weiteren Statements mehr
Maximale Rekup-Leistung berechnen
Mit PrekupMax auf EM/ICE zurück rechnen
Den Rest gleich auf die Bremse 
Default für ICE (damit man sich die "Else"-Statements spart)
EM-Leistung berechnen
EM-Leistung neu
Restliche Leistung an ICE
Falls ICE über Schleppkurve
ICE-Leistung neu
Rest an Bremse
ICE in Leerlauf (weil On-Lock)
EM-Leistung berechnen
EM-Leistung neu
ICE im Schubbetrieb
Falls ICE über Schleppkurve
ICE-Leistung neu
Rest an Bremse
ICE im Schubbetrieb
Falls ICE über Schleppkurve
ICE-Leistung neu
Rest an Bremse
Leistung Null
Clutch und Drehzahlen *******************************
Haupt-Kupplung => muss hier schon bekannt sein!
Drehzahl ICE ************************************
Drehzahl EM *************************************
Sekunde abschließen
ACHTUNG: Die beiden If-Schleifen nicht verbinden weil LockCount sich sonst verzählt
Modalwerte-Felder schreiben
Meldungen
Zeitschleife ENDE   **************************************
Meldungen (Nicht ADVANCE)
Sekunde 1--------------------------------------
Erste Sekunde: Gang finden / Initialisierung
Ab Sekunde 2--------------------------------------
Startwerte---------
gangX = Letzter Gang d.h. Ausgangsbasis für Schaltmodell
Kuppelschleif-check  << Schon passiert in Power.Calc
Gang für die nächsten 6 Sekunden berechnen---------------------
Schaltfunktion----------
Drehzahlschranke Hinaufschalten  n_normiert (leerl = 0, Nenndrehzahl = 1)
Drehzahlschranke Hinunterschalten  n_normiert (leerl = 0, Nenndrehzahl = 1)
Gelöscht LUZ 13.07.10: If (nnsaufi > 0.85) Then nnsaufi = 0.85
Umrechnung in hier verwendete Drehzahleinheit (n/n_nenn):
Drehzahl mit letzten Gang (gangX)
nx = fnU(Vist, gangX, Clutch = tEngClutch.Slipping) / VEH.nNenn
Schalten Maximal alle 2 Sekunden schalten zulaessig:
Ueberpruefen ob hinunterschalten, nur wenn Geschw. abnimmt oder leistung zunimmt
Ueberpruefen ob hinaufschalten, nur wenn Geschw. zunimmt oder leistung abnimmt
Gangwahl korrigieren
Kein Leerlauf wenn Leistung > 0
Drehzahl neu
nn = fnn(Vist, gangX, Clutch = tEngClutch.Slipping)
Überprüfe ob Gang innerhalb der Leistungs-/Drehzahl Grenzen. Schleppbetrieb wird nicht beachtet
Speichere Gänge in Feld für spätere Checks
Gang wird übernommen
Gang-Verlauf hinzufügen
Checks Teil 1-------------------------------------
Checks zur Saeuberung unsinniger Schlatmanoever:
Unterteilung in "iphase(j)" Beschleunigungs- (=1), Verzoegerungs- (=2) und Cruise (=3) -Phasen:
Schon bestimmt durch VehState0
Suche nach letztem Gangwechsel
Schaltvorgaenge max. alle 3 Sekunden zulaessig:
Cruise-Phasen:
Solange Geschwindigkeitsaenderung seit letztem Gangwechsel unter 6% und Pe/Pnenn aenderung unter 6% wird nicht geschaltet:
Verzoegerungsphasen: Hochschalten wird unterdrückt
Beschleunigungsphasen: Zurückschalten wird unterdrückt
Wenn innerhalb von 6 Sekunden wieder in vorigen Gang zurueck geschaltet wird, wird der vorige Gang
durchgehend beibehalten
Wenn innerhalb von 6 Sekunden einmal höher und einmal niedriger als voriger Gang
geschaltet wird, wird voriger Gang durchgehend beibehalten
Checks Teil 2-------------------------------------
Schalten von 2. in 1. Gang wird bei v > 2,5 m/s unterdrueckt
NEU LUZ 040210: Hochschalten nur wenn im 2. Gang über Kuppeldrehzahl
bei verzoegerungsvorgaengen unter 2,5 m/s wird in Leerlauf geschaltet
wenn v mehr als 1 Sek. < 0.1 m/s wird auf Gang=0 geschaltet
bei Beschleunigungsvorgaengen unter 1,5 m/s wird in 1. Gang geschaltet
ueberpruefung, ob Drehzahl ueber nenndrehzahl, dann muss immer hochgeschaltet werden
sonst fehlt die leistung!
EV-Schaltmodell (auf Basis PKW)
Sekunde 1--------------------------------------
Erste Sekunde: Gang finden / Initialisierung
Ab Sekunde 2--------------------------------------
Startwerte---------
gangX = Letzter Gang d.h. Ausgangsbasis für Schaltmodell
Kuppelschleif-check  << Schon passiert in Power.Calc
Gang für die nächsten 6 Sekunden berechnen---------------------
Schaltfunktion----------
Drehzahlschranke Hinaufschalten  n_normiert (leerl = 0, Nenndrehzahl = 1)
Drehzahlschranke Hinunterschalten  n_normiert (leerl = 0, Nenndrehzahl = 1)
Umrechnung in hier verwendete Drehzahleinheit (n/n_nenn):
Drehzahl mit letzten Gang (gangX)
Schalten Maximal alle 2 Sekunden schalten zulaessig:
Ueberpruefen ob hinunterschalten, nur wenn Geschw. abnimmt oder leistung zunimmt
Ueberpruefen ob hinaufschalten, nur wenn Geschw. zunimmt oder leistung abnimmt
Gangwahl korrigieren
Kein Leerlauf wenn Leistung > 0
Drehzahl neu
Überprüfe ob Gang innerhalb der Leistungs-/Drehzahl Grenzen. Schleppbetrieb wird nicht beachtet
Speichere Gänge in Feld für spätere Checks
Gang wird übernommen
Gang-Verlauf hinzufügen
Checks Teil 1-------------------------------------
Checks zur Saeuberung unsinniger Schlatmanoever:
Unterteilung in "iphase(j)" Beschleunigungs- (=1), Verzoegerungs- (=2) und Cruise (=3) -Phasen:
Schon bestimmt durch VehState0
Suche nach letztem Gangwechsel
Schaltvorgaenge max. alle 3 Sekunden zulaessig:
Cruise-Phasen:
Solange Geschwindigkeitsaenderung seit letztem Gangwechsel unter 6% und Pe/Pnenn aenderung unter 6% wird nicht geschaltet:
Verzoegerungsphasen: Hochschalten wird unterdrückt
Beschleunigungsphasen: Zurückschalten wird unterdrückt
Wenn innerhalb von 6 Sekunden wieder in vorigen Gang zurueck geschaltet wird, wird der vorige Gang
durchgehend beibehalten
Wenn innerhalb von 6 Sekunden einmal höher und einmal niedriger als voriger Gang
geschaltet wird, wird voriger Gang durchgehend beibehalten
Checks Teil 2-------------------------------------
Schalten von 2. in 1. Gang wird bei v > 2,5 m/s unterdrueckt
NEU LUZ 040210: Hochschalten nur wenn im 2. Gang über Kuppeldrehzahl
bei verzoegerungsvorgaengen unter 2,5 m/s wird in Leerlauf geschaltet
wenn v mehr als 1 Sek. < 0.1 m/s wird auf Gang=0 geschaltet
bei Beschleunigungsvorgaengen unter 1,5 m/s wird in 1. Gang geschaltet
ueberpruefung, ob Drehzahl ueber nenndrehzahl, dann muss immer hochgeschaltet werden
sonst fehlt die leistung!
Sekunde 1--------------------------------------
Erste Sekunde: Gang finden / Initialisierung
Ab Sekunde 2--------------------------------------
Startwerte---------
Leistung berechnen von jz bis jz + 6-----------------
Berechnung nach Drehzahl/Leistung-Modell
1) Nach Variante "schnelle Fahrweise"
Schaltmanoever erfolgt nur, wenn v-aenderung 5% seit letztem Gangwechsel,
VECTO: Auskommentiert START
VECTO: Auskommentiert ENDE
in ersten 10 Zyklussekunden kann zum Einregulieren immer geschlatet werden:
Bei Aenderung der Steigung kann ebenfalls immer geschaltet werden:
Hinunterschalten:
Hochschalten:
bei Steigungszyklen mit zu hohen Geschwindigkeiten wird geschw. i+1 erst nach gangwahl berechnet
dabei manchmal zu hoher gang -> Drehzahl und P_max viel zu nieder, daher nu bei niederen leistungen
hochschalten erlaubt:
2) Nach Variante "sparsame Fahrweise"
Zurueckschalten erfolgt nur, wenn Geschwindigkeitsaenderung > 6%
Hochschalten geht immer
VECTO: Auskommentiert START
VECTO: Auskommentiert ENDE
in ersten 10 Zyklussekunden kann zum einregulieren immer geschlatet werden:
Bei Aenderung der Steigung kann ebenfalls immer geschaltet werden:
Hinunterschalten:
Hinaufschalten, nur ueberprueft wenn nicht schon hoechster Gang:
relevante Drehzahlen:
Auswahl des Drehzahlverhaeltnisses aus der "schnellen (..h)" und
der "sparsamen (..l)" Variante:
Drehzahlverhhealtnisse nach "Modellmix":
anhand der erforderlichen maximalen Motorleistung ueber die
naechsten 6 Sekunden
Festlegung der Anteile von schneller und sparsamer Fahrweise
Modell Hausberger):
Mix der berechneten Gaenge gemaess Vorgabe in Eingabefile:
pmodell wird aus Eingabefile gelesen, = Anteil, zu der die Drehzahl
nach "reales Modell" bestehen soll)
Ermittlung des "virtuellen" aktuellen Ganges nach Modell
ueberpruefung, ob Drehzahl ueber nenndrehzahl, dann muss immer hochgeschaltet werden
sonst fehlt die leistung!
ueberpruefung, ob erforderliche leistung ueber P_max(n) liegt
dann wird zurueckgeschaltet:
Eigentliche Ueberpruefung ob ueber P_max(n)
falls schlechte Vollastkurve ohne Moment in leerlauf wird korrigiert:
Ueberpruefung, ob hoehere Leistung erforderlich ist als Maximalleistung bei nh
dann wird zurueckgeschaltet:
Ende "Modell"-Basisgangwahl
Kuppelschleif-check
Checks Teil 1-------------------------------------
Checks zur Saeuberung unsinniger Schlatmanoever:
Unterteilung in "iphase(j)" Beschleunigungs- (=1), Verzoegerungs- (=2) und Cruise (=3) -Phasen:
Suche nach letztem Gangwechsel
Schaltvorgaenge max. alle 3 Sekunden zulaessig:
Cruise-Phasen:
Solange Geschwindigkeitsaenderung seit letztem Gangwechsel unter 6% und Pe/Pnenn aenderung unter 6% wird nicht geschaltet:
Verzoegerungsphasen: Hochschalten wird unterdrückt
Beschleunigungsphasen: Zurückschalten wird unterdrückt
Wenn innerhalb von 6 Sekunden wieder in vorigen Gang zurueck geschaltet wird, wird der vorige Gang
durchgehend beibehalten
VECTO: Ausnahme: Über Volllastkurve
Wenn innerhalb von 6 Sekunden einmal höher und einmal niedriger als voriger Gang
geschaltet wird, wird voriger Gang durchgehend beibehalten
Checks Teil 2-------------------------------------
Schalten von 2. in 1. Gang wird bei v > 1.5 m/s unterdrueckt
NEU LUZ 040210: Hochschalten nur wenn im 2. Gang über Kuppeldrehzahl
bei verzoegerungsvorgaengen unter 1.5 m/s wird in Leerlauf geschaltet
wenn v mehr als 1 Sek. < 0.1 m/s wird auf Gang=0 geschaltet
ueberpruefung, ob Drehzahl ueber nenndrehzahl, dann muss immer hochgeschaltet werden
sonst fehlt die leistung!
Geschwindigkeit vorausschauen
Checks aus PKWgear....
Schalten von 2. in 1. Gang wird bei v>2,5 m/s unterdrueckt
Bei verzoegerungsvorgaengen unter 2,5 m/s wird in Leerlauf geschaltet
Wenn v mehr als 1 Sek. <0.1 m/s wird auf Gang=0 geschaltet
Bei Beschleunigungsvorgaengen unter 1,5 m/s wird in 1. Gang geschaltet
Funktion zur einfachen Leistungsberechnung für Schaltmodelle
Funktion zur einfachen Leistungsberechnung für EV-Schaltmodell
Drehzahlvorgabe
Leistung vor Diff = Am Rad-------------
Rollwiderstand----------------
Luftwiderstand----------------
Beschleunigungsleistung Fahrzeug--------
Früher (PHEM 10.4.2 und älter) wurde statt m_raeder Massered verwendet, mit Massered = m_raeder + I_Getriebe * (Iachs / (0.5 * Dreifen)) ^ 2
Der fehlende Teil (I_Getriebe * (Iachs / (0.5 * Dreifen)) ^ 2) wird jetzt durch fPaG(V,a) mit berücksichtigt
Steigungswiderstand----------------
Nebenaggregate----------------
Getriebe-------------------
Leistung nach Getriebe (Getriebeausgang)
Verluste berechnet (eignet sich nur für Schaltgetriebe)
Interpolation der Getriebeverlustleistung
Zwischen 1. und 8. gang sowie 9. und 16. Gang:
Differenzial
Leistung nach Diff (vor Getriebe)
Pdiff
Differenzial
Leistung vor Diff
Getriebe Trägheit----------------

Aus DRI-Datei
Berechnet
WegKor
Geschwindigkeit
Original-Geschwindigkeit ist um 1 länger
Strecke (aus Zwischensekunden sonst passiert Fehler)
Steigung
Gang - nicht Mittelwert sondern Gang(t) = DRI.Gang(t)
Padd
Beschl. berechnen
Vair-Vorgaben: Nicht in Zwischensekunden!!
Geschwindigkeit
Strecke 
Steigung
Gang - nicht Mittelwert sonder Gang(t) = DRI.Gang(t)
Padd
Beschl. berechnen
TODO: Wenn Fzg schneller als Zyklus...
Falls Zeitschritt wiederholen näher an Wegvorgabe als aktueller Weg => Zeitschritt wiederholen
Falls nächsten Zeitschritt löschen näher an Wegvorgabe als aktueller Weg => Nächsten Zeitschritt löschen
Keine Korrektur

Delaunay
Normale Interpolation
Ersten zwei sekunden keine Korrektur:
Dictionaries erstellen
Summen ermitteln
Mittelwerte
Zyklus-Mittelwerte '************************************
Messwert
PHEM-Wert
Diff - ACHTUNG: Keine Pnenn-Normierung! Vorsicht bei Dynamik-Korrektur!
Über x Sekunden gemittelte Werte berechnen und sofort au
Null setzen
Aufsummieren
Messwert
PHEM-Wert
Modale Ausgabe '************************************
Messwert
PHEM-Wert
Diff - ACHTUNG: Keine Pnenn-Normierung! Vorsicht bei Dynamik-Korrektur!
Header und Units schreiben
Über x Sekunden gemittelte Werte berechnen und sofort au
Null setzen
Aufsummieren
Ausgabe
Messwert
PHEM-Wert
Lastwechsel (allgemeine Bedingung ausser bei Intervallen mit
Konstantfahrt:
Damit werden Trapezfoermige Zyklen nicht als lastwechsel erkannt
da LWje = 0. In diesem fall wird voraus der naechste Wert gesucht,
der nicht gleich Pe(jz) ist. Dieser wird anstelle von Pe(jz+1)
gesetzt:
lastwechsel werden nur als solche gezaehlt, wenn sie mehr als 0.05% von
Pnenn betragen (sonst ist Ergebnis viel zu wackelig):
Lastwechsel wird gezaehlt, wenn LWja < 0)
1) Mittlere Amplitude vom Pe-Verlauf ("Ampl")
Zwischenrechnung fue Zyklusmittelwert:
Berechnung der mittleren Amplitude in 3 Sekunden vor Emission (Ampl3s)
und der Anzahl der Pe-Sekundenschritten ueber 3% der Nennleistung
LW3p3s):
2) Aenderung der aktuellen Motorleistung (dP_2s):
Mittelwert 3 sec. vor Emission:
Gezaehlt nur bei dynamischem betrieb:
4) Mittelwert der negativen Motorleistung ("PnegMW"):
Mittelwert 3 sec. vor Emission:
Gezaehlt nur bei dynamischem betrieb:
Berechnung der absoluten Dynamikkenngroessen:
Addition der Amplituden von Pe (1. Pe-Wert
wird fuer Amplitude auch als Maxima bzw. Minima gezaehlt)
1. Sekunde:
2. Sekunde bis Ende:
Absolutwert:
Geschw./Beschl.-abhängige Parameter nur wenn nicht Eng-Only
Dynamikparameter als Differenz zu Dynamik in Kennfeld
war früher hier. Jetzt eigene Methode weil bei KF-Erstellung ungültig
Dynamikparameter als Differenz zu Dynamik in Kennfeld:
Klasse zur Berchnung der Abgastemperaturen
Felder für Größen aus PHEM Hauptprogramm
Einlesen von tgas aus .npi (Projekt HERO) ****
überschreibt tgas(jz) aus HtMass()
Luz/Rexeis 16.05.2011
Hauptroutine für EXS Modul
Aufruf von Exs_Main(true) -> Developer Version ohne PHEM Hauptprogramm
Felder für Größen aus exs-File
Allgemeine Konstanten
Stoffwerte Abgas:
unempfindlich gg. lambda, siehe "Stoffwerte_vollständigeVerbrennung_neu.xls"
cp_exh = 1054.0 '!Wärmekapazität Abgas [J/(kg*K)], wird nicht mehr verwendet weil jetzt direkt in Abh. von T und Lambda berechnet
Anmerkung: Mittelwertwert aus Internetrecherche, in Literatur keine Angaben gefunden
kalibriert anhand Test an Thermoelement unter Annahme von Schichtdicke 0.1mm
Reaktionsenthalpien in J/mol
Molmassen
Kompatibilität mit alter EXS-Strkutur. Bevor neues Konzept für Em-Komponenten mit cMAP-Klasse, tMapComp, etc. eingeführt wurde
Verweise auf Emissionen: Gegebene falls vorhanden sonst die berechneten
Dimensionieren:
Übergabe der relevanten Größen aus dem PHEM Hauptprogramm
In DEV direkt aus der Datei *.phe eingelesen
Lambda
Wird weiter unten belegt weil mpexh vorhanden sein muss
Anfang exs-File einlesen
dummy = DatExs.ReadLine(0) 'alte dummy zeilen: auf exs-file kompatibilität achten
Initialisieren der entsprechenden Anzahl an Modulen
Lesen der Datenblöcke je Modul
Fehlermelderung in TempMod(iMod).Read(DatExs)
Ende exs-File einlesen
Anfang csy-File einlesen
Ende csy-File einlesen
Berechnungsschleife: je Zeitschritt /je Modul: 1. Temperaturen, 2.Konvertierungen
Sekündliche Ergebnisse werden in jeder Iteration ausgegeben
Header *.ter schreiben
Header der KonvMods schreiben
startwerte für kühlersimulation:
Wärmeeintrag ins Kühlsystem (Kennfeld)
Kühlsystem Simulation
Wärmeeinträge in Massen 1 und 2
Wärmeübergang Masse 1 und 2 ins Kühlsystem
Massentemperaturen für nächsten Zeitschritt
Wärmeverlust nach außen
Gesamtwärmeeintrag ins Kühlsystem (Ausgabewert der Kühlersimulation)
Berechnung Abgasmassenstrom aus gegebenem Kraftstoffverbrauch und Lambda
nur zulässig bei Motoren ohne AGR
Einheit mpexh.......[kg/s]
Einheit Vpexh.......[m3/s]
Fall 1: Berechnung aus Verbrauch und lambda
Fall 2: Berechnung aus durch Motor gepumpter Luftmenge
Es fehlt: Methodik Massenstromberechnung für AGR Motoren BMW HERO Projekt
Lambda berechnen falls nicht explizit gegeben
Erstes Modul im Abgasstrang kann kein katalytisch aktives Element sein,
daher sind die Emissionen immer gleich der Rohemissionen aus dem PHEM-Hauptprogramm
Qp_reak berechnen: massenstrom * konvertierungsrate * reaktionsenthalpie / molmasse
Schadstoffkomponente berechnen
Konvertierung von NOx, CO, HC -> alter Wert * (1-Konvertierungsrate)
Falls Modul kein Konv-Element hat ändert sich nix (Anmerkung: Modul 1 hat immer ModTyp0)
Zeile in *.ter schreiben
Ende Berechnungsschleife
Alle sekündlichen Ergebnisfiles zumachen
Abfrage Rücksprung im iterativen Berechnungsmodus für Starttemp -------------------
Abbruchbedingung: Temperatur des Massenelementes "t_m" des in "iter_pos" spezifizierten Moduls
am Beginn und am Ende des Zyklus innerhalb vorzugebender Bandbreite "iter_tol"
Ausgabefile *.ter schreiben ----------------------------------------------------------
Ende Ausgabefile *.ter schreiben -----------------------------------------------------
Aufräumen
Klasse für Temperaturmodule
remarks>Art des Moduls wird mit ModTyp definiert</remarks>
Einlesen der EXS-Datei
param name="Datei">Dateihandler</param>
Pfad für Konvertierungsraten bei Modulen mit Konvertierung
Initialisieren der Module & Einlesen des Parameterfiles je nach Modul
Wärmeübergangsfaktor
Oberfläche außen
Emissivität
Faktoren für Wärmeübergänge nach außen
Faktoren für Temperaturzusammenhang t_katsubstrat <-> t_kat_außen
Abkühlkurve Masse
normierte Querschnittsfläche
durchschnittlicher Gegendruck
Durchmesser Thermoelement
Abkühlkurve Thermoelement
Faktoren für Wärmeübergänge nach außen
Check ob Tgas in Zyklus gegeben:
Entnormierungen und Berechnung weiterer Größen
Zusätzlich berechnete Parameter für Rohrmodule:
Für Strömungsberechnungen in SI-Einheiten wird Querschnittsfäche in m2 umgerechnet
Geometrische Größen berechnen
Anmerkung: es wird davon ausgegangen, dass Temperatursensoren
mittig ins Rohr stehen
Anmerkung: Kugelkalotte an t-sensor spitze wird in der Betrachtung als
umströmter Zylinder vernachlässigt
Abkühlkurven einlesen
Wärmeübergang Masse
Festlegung Schwellwert für Genauigkeit der Temperaturberechnung (wird wegen iterativem Berechnungsmodus benötigt)
Übergabe Eintrittstemperatur des Abgases aus oberhalb liegendem Modul bzw. dem Motor
Berechnung der aktuellen Massentemperatur
bei n_iter > 0 ist bereits der Endwert der letzten Iteration zugewiesen
Falls Motor Aus wird nach Abkühlkurve gerechnet und Methode verlassen:
Wärmekapazität (vgl. Bogdanic)
Schleife für Iteration Wärmeübergang
Abbruchkriterium siehe unten
Ermittlung der Temperatur des Abgases in der Mitte der Masse ("t_gas_mid") aus einem nichtlinearem (logaritmisch) Temperaturverlauf 
Wärmeübergang Konvektion innen für alle Module (außer Rohr)
für Rohrmodule:
Nusselt Zahl: Dichte = 345/t_gas_mid, Term in Klammer: mu_Rohr / mu_Mitte
Wärmeübergang (Konvektion innen), d_pipe in m: char. Länge
Wärmekapazität (vgl. Bogdanic)
Abbruchkriterium: Änderung der Abgas-Austrittstemperatur im Vergleich zum letzten Iterationsschritt kleiner Schwellwert
Berechnung der Wärmeverluste der "thermischen Masse" nach außen
Parameter werden aus EXS-Datei eingelesen:
Daten für MuD:
Oberfl_Kat = 0.12 'Oberfläche für Wärmeübergang in m^2
Emiss = 0.5 'Emissivität
Empirische Formel, passt für alle Rollentests recht gut
Anm.: Versuch mit direkter Abhängigkeit von t_m -> funktioniert nicht gut
Wärmeverlust durch Strahlung
Wärmeverlust durch Konvektion
Parameter werden aus EXS-Datei eingelesen:
Daten für MuD:
Modul Nr. 3:
Oberfl_Mod3 = 0.169457508 'Oberfläche für Wärmeübergang in m^2
Emiss = 0.5 'Emissivität
Modul Nr. 4:
Oberfl_Mod4 = 0.103596481 'Oberfläche für Wärmeübergang in m^2
Emiss = 0.9 'Emissivität
Wärmeverlust durch Strahlung = Sichtfaktor * Emissivität * St.-Boltzm.-Konst * Oberfläche * (T_Rohr^4 - T_Umgebung^4)
Wärmeverlust durch Konvektion = Wärmeübergangskoeffizient * Oberfläche * (T_Rohr - T_Umgebung)
Standard: Crad konstant, keine Verluste durch Konvektion
Gesamtwärmeverlust
Wärmeübergang Thermoelement
Falls Motor Aus wird nach Abkühlkurve gerechnet und Methode verlassen:
Formelwerk Berechnung Wärmeübergang am umströmten Zylinder
Vereinfachte Lösung der Wärmeflussgleichung für den t-sensor
entspricht einer Diffgl. für ein PT1 glied
Zeitdiskrete Lösung der PT1-Diffgl
Extrapolation für LastTemp > TempAr(0)
Extrapolation für LastTemp < TempAr(Adim)
lbInt:
Einen Zeitschritt vor ( = 1 Sekunde)
Klasse initialisiert als Unterelement von TempMod
Prefix "c" bedeutet: Zykluswert verwendet für Kennlinien-Korrektur
Index "cc" bedeutet: Wert aus Kennlinie (-> "c" - "cc" ist die Differenz, mit der Korrigiert wird)
Filename sekündliches Ausgabefile spezifizieren
Abbruch wenn kein NOx gegeben
t-SCR (°C), deNOx(1-NOx-Auspuff/NOx-Roh), -t-upstream(°C), NOx-Roh (g/h)/kW_Nennleistg, Summe NOx ueber 60Sek vorher g/h)/kW_Nennleistg, Raumgeschwindigkeit (1/h)
Programm zur Simulation SCR-Flottendurchschnitt
Anmerkung: deNOx-Werte kleiner als Null sind möglich:
dies entspricht höherem Roh-Nox-Niveau als im Basiskennfeld
1.) Berechnung der sekündlichen Werte für Eingangsgrößen SCR-Modell
a.) t_SCR: zusammengewichten der von t_upstream und t_downstream
SCR-Model-intern werden dabei Temperaturen zwischen 50°C und 500°C begrenzt
Temperaturmodelwerte (zB bei Kaltstart) werden nicht überschrieben
b.) t_up, NOxraw, SV: 20s gleitender Mittelwert in die Vergangenheit
Formel gilt auch für die ersten 20 Sekunden
c.) NOx60s: Summe über letzten 60s der spezifischen NOx-Rohemissionen
Formel gilt auch für die ersten 60 Sekunden
Für Sekunde 1 bis 59 muss summenwert hochgerechnet werden
Berechnung deNOxmin aus Kennlinien-Wert bei 50°C
2.) Berechnung deNOx
a.) deNOx aus Kennlinie:
b.) Falls Korrekturkriterien erfüllt sind: deNOx-Korrektur gegenüber Kennlinie
t_up aus Kennlinie:
NOx_raw aus Kennlinie:
Summe NOxraw in den letzten 60 Sekunden aus Kennlinie:
Raumgeschwindigkeit aus Kennlinie:
Schreiben der Ergebnisse auf die standardisierten Variablen eEmKomp (iSchad, jz) und Qp_reak(jz)
SCR Modell
Klasse initialisiert als Unterelement von TempMod
Prefix "c" bedeutet: Zykluswert verwendet für Kennlinien-Korrektur
Index "cc" bedeutet: Wert aus Kennlinie (-> "c" - "cc" ist die Differenz, mit der Korrigiert wird)
Filename sekündliches Ausgabefile spezifizieren
Abbruch wenn kein NOx gegeben
t-SCR (°C), deNOx(1-NOx-Auspuff/NOx-Roh), -t-upstream(°C), NOx-Roh (g/h)/kW_Nennleistg, Summe NOx ueber 60Sek vorher g/h)/kW_Nennleistg, Raumgeschwindigkeit (1/h)
Programm zur Simulation SCR-Flottendurchschnitt
Anmerkung: deNOx-Werte kleiner als Null sind möglich:
dies entspricht höherem Roh-Nox-Niveau als im Basiskennfeld
1.) Berechnung der sekündlichen Werte für Eingangsgrößen SCR-Modell
a.) t_SCR: zusammengewichten der von t_upstream und t_downstream
SCR-Model-intern werden dabei Temperaturen zwischen 50°C und 500°C begrenzt
Temperaturmodelwerte (zB bei Kaltstart) werden nicht überschrieben
b.) t_up, NOxraw, SV: 20s gleitender Mittelwert in die Vergangenheit
Formel gilt auch für die ersten 20 Sekunden
c.) NOx60s: Summe über letzten 60s der spezifischen NOx-Rohemissionen
Formel gilt auch für die ersten 60 Sekunden
Für Sekunde 1 bis 59 muss summenwert hochgerechnet werden
Berechnung deNOxmin aus Kennlinien-Wert bei 50°C
2.) Berechnung deNOx
a.) deNOx aus Kennlinie:
b.) Falls Korrekturkriterien erfüllt sind: deNOx-Korrektur gegenüber Kennlinie
t_up aus Kennlinie:
NOx_raw aus Kennlinie:
Summe NOxraw in den letzten 60 Sekunden aus Kennlinie:
Raumgeschwindigkeit aus Kennlinie:
Schreiben der Ergebnisse auf die standardisierten Variablen eEmKomp (iSchad, jz) und Qp_reak(jz)
KAT-Modell
Klasse initialisiert als Unterelement von TempMod
Kennfelddaten
Erstellen eines neuen KAT-Moduls
Interpolationsfunktion
param name="x">Massenstrom</param>
param name="y">Temperatur vor KAT</param>
param name="MapID">MapID der entsprechenden Abgaskomponente</param>
returns>interpolierten Wert für x und y aus Kennfeld</returns>
remarks>Aus Massenstrom-Temperatur Kennfeld wird Konvertierungsrate für entsprechende Abgaskomponente berechnet</remarks>
Einlesen der Kennfelder für Konvertierungsraten
param name="Name">Dateiname</param>
Units (wird nicht ausgewertet)
Werte
KonvRaten Null setzen wenn Komponente nicht gegeben
Triangulieren
Dic. für modale Konvrate definieren
Berechnung der Konvertierungsrate aus Kennfeld
param name="jz">Zeit</param>
remarks>Für die Berechnung wird die Temperatur des Thermoelements am Kateingang (entspricht Modulnummer i-1) verwendet!!!</remarks>
Konvertierungsrate aus Kennfeld berechnen
Header für Ausgabedatei
Daten für Ausgabedatei
param name="jz">Zeit</param>
Interface zur Konverter-Klasse cScrMod, cDocMod , usw...
Unterprogramm zu PHEM zur linearen INterpolation aus einem Polygonzug (z.B. in Vissimzs.for aufgerufen)
uebergeben wid "such" als X-Wert, der dann als berechneter Y-Wert wieder zurueck gegeben wird
Zu Belegen sind vorher:
Xis(j) und Yis(j)
Zu uebergeben der gesuchte Wert (such) und die Anzahl an vorhandenen Polyginpunkten (izpl)
Suche der naechstgelegenen Drehzahlpunkte aus eingegebener Vollastkurve:
Abstand zu Eingabepunkten und Suche des Punktes mit geringstem Abstand:
Festlegung des zweiten INterpolationspunktes (nur interpolieren, nicht extrapolieren)
Extrapolation nach oben
Extrapolation nach unten
Sortieren der 2 Werte nach aufsteigendem n:
Interpolation der zugehoerigen Maximalleistung (P/Pnenn)

Dieser Code wurde von einem Tool generiert.
Laufzeitversion:4.0.30319.269
Änderungen an dieser Datei können falsches Verhalten verursachen und gehen verloren, wenn
der Code erneut generiert wird.
HINWEIS: Diese Datei wird automatisch generiert. Ändern Sie sie nicht direkt. Zum Ändern
oder bei in dieser Datei auftretenden Buildfehlern wechseln Sie zum Projekt-Designer.
Wechseln Sie dazu zu den Projekteigenschaften, oder doppelklicken Sie auf den Knoten "Mein Projekt" im
Projektmappen-Explorer). Nehmen Sie auf der Registerkarte "Anwendung" entsprechende Änderungen vor.

Allgemeine Informationen über eine Assembly werden über die folgenden 
Attribute gesteuert. Ändern Sie diese Attributwerte, um die Informationen zu ändern,
die mit einer Assembly verknüpft sind.
Die Werte der Assemblyattribute überprüfen
Die folgende GUID bestimmt die ID der Typbibliothek, wenn dieses Projekt für COM verfügbar gemacht wird
Versionsinformationen für eine Assembly bestehen aus den folgenden vier Werten:
Hauptversion
Nebenversion 
Buildnummer
Revision
Sie können alle Werte angeben oder die standardmäßigen Build- und Revisionsnummern 
übernehmen, indem Sie "*" eingeben:

Dieser Code wurde von einem Tool generiert.
Laufzeitversion:4.0.30319.269
Änderungen an dieser Datei können falsches Verhalten verursachen und gehen verloren, wenn
der Code erneut generiert wird.
Diese Klasse wurde von der StronglyTypedResourceBuilder automatisch generiert
Klasse über ein Tool wie ResGen oder Visual Studio automatisch generiert.
Um einen Member hinzuzufügen oder zu entfernen, bearbeiten Sie die .ResX-Datei und führen dann ResGen
mit der /str-Option erneut aus, oder Sie erstellen Ihr VS-Projekt neu.
Eine stark typisierte Ressourcenklasse zum Suchen von lokalisierten Zeichenfolgen usw.
Gibt die zwischengespeicherte ResourceManager-Instanz zurück, die von dieser Klasse verwendet wird.
Überschreibt die CurrentUICulture-Eigenschaft des aktuellen Threads für alle
Ressourcenzuordnungen, die diese stark typisierte Ressourcenklasse verwenden.

Dieser Code wurde von einem Tool generiert.
Laufzeitversion:4.0.30319.269
Änderungen an dieser Datei können falsches Verhalten verursachen und gehen verloren, wenn
der Code erneut generiert wird.